男朋友性格好好，但無上進心

感建分

有上進心到時無時間陪你又唔開心喇

呢類人連朋友都做唔到 點做男女朋友

雖然好mean但係又真
有時d朋友咁hea 都睇唔過眼啦

你地幾大

分

岩到時候唔好話拎晒啲時間去進修
拎一半樓主都屌鬼

之後咁岩有個靚仔少少/有啲家底嘅男人出現
就會係我地熟悉嘅劇本

男友開返個post ，女朋友性格好好，但成日嫌我冇上進心。

所以感建分

分手

無個人興趣定
你唔鍾意嘅興趣

佢係李+X個仔洗唔洗上進心？

想問下樓主你又利用你既上進心取得左d 咩成就？？

感情問題一律結婚

你問得其實你都有答案

肯同你屌屎忽仲想點
仲要佢學埋同你含撚先叫上進？

你地咩學歷
30有冇plan 結婚買樓

如果尓後尾發現佢係富二代 你會唔會開個post話好欣賞佢無欲無求，簡單生活？

Btw 起樓豬底開啲post似假彩
大家唔好咁認真

走喇 咪害個男仔

男朋友性格好好，但係佢窮

有冇其他

咁佢男友有十層樓 仲分唔分

叫佢考差佬

咁你咪分手 佢唔岩你

不如你講下自己有幾上進先
可能係物以類聚呢

因為佢根本無成就，所以先可以擺咁多時間響你度

一句到尾， 佢有冇家底，搵得多唔多， 係咪靚仔
相信有上面是但一樣都會令你睇唔到佢的缺點

可笑 把自己看得那麼高

分手啦 佢唔岩你

有陣時要學識唔好咁多要求啦 對你好對你專一 你地幸福生活到落去咪夠囉
下下要求人地呢樣個樣 而家係你地一齊 唔係同d fd 一齊
如果你搵到個有好識講野 周圍溝女 咁你係咪鐘意呢d 先？

分就快 咪比綠帽人帶

全世界既人都要好似香港人咁chur先叫值得做朋友/另一半？

真係好奇怪,做朋友都要講上進心
啱咀形就得架啦

參選香港小姐咪叫上進

點解做人要有上進心, 輕輕鬆鬆唔好咩

其實就咁睇你都係想尋求人地認同你男朋友係廢柴，等你心安理得分手姐

同埋你有冇搵過方法去解決先？例如佢鐘意睇youtube你咪試下搵啲學術得來又有趣既推介比佢睇囉，或者一齊睇一齊學下新智識，例如electroboom 又搞笑又學到野

如果無你就收皮算把啦

到頭來又係錢字
樓主有機會就搵個現成有嘅
咁就唔駛咁囉梳啦

無內涵既人咪同返無內涵既做朋友 無話有問題既

感情問題一律建議分手

乜人群返乜人囉，冇話邊樣係錯，性格唔同好難迫另一半改變自己hea底同hea底一齊

善用起底功能

對住個拎住幾張私樓屋契既收租fuck boy咪唔再講上進心囉

你有幾撚叻幾撚上進先?

好奇一問，點解解個個女人都咁鍾人進步進步，係咪所有女人都鍾意見到男人做野做到死先開心？要做到周身病死起病床先叫上進？

樓主講到自己咁高level 想知係邊間畢業讀咩科咁巴閉

一段好嘅關係不嬲都係互相正面影響
我唔會叫樓主分手 但我就咁睇會覺得呢段關係好唔健康
如果唔搵方法一齊進步 將來就算冇分都唔會幸福

咁唔滿意仲唔分手等咩

Thx

進步只係包裝,其實係搵多個錢

咁咪你有上進心囉而家男女平等咁佢唔上進心咁你咪幫佢賺埋嗰一份囉

啱 條仔如果有幾層樓收緊租既樓主就自動收皮唔敢嫌男友無「上進心」

Chur=有內涵
Hea=冇內涵

如果冇上進心, 但現況已經幾安穩, 開心咪得..

如果現在都只係一般甚至月光族
咁其實你都可以諗下自己果邊將來可唔可以平衡到呢個情況
世事冇話一定要兩邊都好掂既

當然, 你其實都接受唔到既...咪分手, 比機會佢搵返個又係一樣 level 既另一半... 對自己又好 D

物以類聚 所以佢d 朋友多數都係咁上下
樓主會鍾意對方可能係
1. 貪佢靚仔或者比佢嘅甜言蜜語呃到
2. 樓主都係咁嘅性格

佢地係鍾意另一半進步，唔係自己進步
最好就其他野乜都唔使做，淨係日日chur鳩個男人就夠

你地跟本溝通唔到。

主要原因咪就係窮囉

點解學歷低就溝通唔到？

我明樓主講咩
如果自己進步緊
然後另一半好似唔係好郁咁
就會冇左兩個人同步戈種感覺
就感覺唔係一齊緊

關鳩事咩,,讀多個幾年書
自命清高

點識

講到尾都係無錢無安全感
真係鐘意佢
咪自己搵多個錢囉
咁既話你要佢對你好就得
唔洗擔心佢上唔上進

其實我覺得唔關上唔上進問題.
係個人只活在自己既有既小小圈子就好滿足, 簡單講係似
井底之蛙.

我有個同事都係咁, 覺得時事同政治唔會影響佢既生活, 唔去了解身邊發生咩事. 極少睇戲同新聞時事. 唔肯去擴大自己個圈. 所以就有好多時間去比佢少有既親朋好友度.

先唔好講上唔上進, 我覺得係首先要肯去了解身邊發生的事, 再而擴大自己既圈子.

講中左你嬲嬲豬?
乜都唔識又無興趣 內涵喺邊度

放開d睇，調返轉頭你做上進個個做主要收入來源咪得
見你都話會睇下投資咁，其實而家個社會都唔需要男性一定要做主要經濟支柱。雙方都愛大家既邊個做到咪邊個去做lor

講真男人都係人，男人都會想休息，想輕鬆過活，點解男人就要做到死，咁女人呢？點解唔講下女人要點

都啱，前題係個男人都要肯放棄傳統父權尊嚴，接受變成一個主婦
但我見好多男人冇盡到大男人責任，但係有大男人脾氣

我自己都係讀大學（就讀完），真係唔覺得自己特別高人一等

我有比你屌架
香港女人價值觀

男朋友好有錢，但無時間陪我

除左愛你，都要三觀一樣先夾到

人大左系列?

唔係話你
意思係學歷唔對等就溝通唔到,點解?

下 人夾人架姐
點解個個一定要上進先
每個人都有權選擇自己既生活方式
佢覺得舒服咪得

分手啦
根本唔夾
你勉強佢 佢都辛苦

其實開到po問肯定係自己心入面有個答案
樓主而家都係得幾個選擇
1. 三口六面講清楚叫佢學下野
2.誘導佢同你一齊學
3.男朋友唔肯改，唔符合自己要求，咁可以分手
唔好講到咩佢呢樣好果樣好咁，你見到個缺點你唔係包容到或者同佢講清楚，而家拎出黎問，就已經估到樓主你想分手，只係係度扮唔捨得

其實我覺得樓豬唔係想話佢男友無上進心，我覺得係話佢無見識多d，乜都唔知唔理

好似我 或者係大部分低欲望人士都係咁

我都唔明，最緊要係大家一齊開心就夠，係d自悲既人先會成日提學歷

咁即係唔好？

因為佢廢 無目標 無方向 無野做
所以佢得你

有無同佢講過

呢樣野好難改變
好大機會分手收場

愛應該令對方成為一個更加好嘅人
唔係好似佢咁捉住你唔願放手

利申：過來人

答返最尾條問題，長遠黎講係唔好，因為你只係享受被愛，但你已經唔再欣賞佢呢個人，甚至覺得佢拖累你
你地嘅未來一係分手一係你會抱住「佢無上進心」呢個諗法鬱鬱寡歡咁拍落去，然後繼續動搖段關係，然後如果有一個好有目標好有上進心嘅人出現你就會覺得好charming
不過重點唔係淨係在於佢，有啲野冇共識時都係一人讓一步，一係就佢知道你點諗然後願意增值下自己，一係你決定欣賞佢呢種知足嘅狀態唔再睇唔起佢不思進取

唔知你有冇透露過少少諗法俾男友聽，假設佢如你所言成個世界只得你淨係想痴住你，我相信你話想同佢一齊學某啲野佢唔會介意，就由你成為佢最大動力去做個better him 不過當然前提講緊你仲想同佢一齊

學歷係唔太重要

但兩個人開心都要講將來ga嘛

30歲人咁樣 係唔係有爸爸靠

我幫你簡化成個post啦

我嫌棄我男朋友冇上進心 諗住分手
大家話啱唔啱？

佢做咩工 搵幾錢？

有人都覺得呢啲人廢啦

分手啦，你都開始嫌棄你男朋友，遲下只會越嚟越多

其實我覺得
你都知答案
一係你坐低同佢傾
唔係只會大家都辛苦

以為講緊我, 跟住醒起自己冇女朋友

其實我都好上進 點解佢唔要我

呢啲係裙腳仔
上唔上進呢啲都唔關事
好難頂

唔分啦唔分啦 佢好有上進心

癈嘅男人最多時間

你見佢講來講去都係男朋友幾廢就知佢純粹想搵人認同，而唔係想搵解決方法or一齊進步既方法

我明，呢樣其實唔關錢事

面對住一個佛系，冇任何興趣，叫佢試新野又耍手擰頭嘅人，同佢相處自己都會原地踏步囉

天大地大，連少少好奇心都冇真係好神奇

唔好幻想自己可以改變到佢

講到尾其實都係錢

似係你嬲嬲豬多啲
果頭秒負皮，呢頭又加多幾句bullshit嘗試強調自己好有理據
你個logic就係講緊chur/hea=有/冇內涵，你又知樓主男友乜都唔識，乜都冇興趣？

我就話係兩個識既野唔夾，興趣又唔夾先比到樓主咁既錯覺

真心唔明點解咁多人反轉頭串番樓主
明明就係樓主想佢男朋友個態度改變下
見識多D, 唔好咁"自甘墜落"地生活
闖下世界咁姐...

講真我都好同意同呢D人連做朋友都唔想

樓主上網唱衰男友，爭在未po相

咁即係「食」係佢興趣啦係咪？

感情問題

有depression的人咪無

點解一定要識投機
你人生係得炒賣投機?
定你想變財經台班邪教咁

女人從來唔係想解決問題，只係想人安撫情緒

唔hea唔一定就等於chur嘅

到你想發展事業佢嘈鳩你嗰陣咪仆街

分搵個又賺到錢性格又好嘅

投資 =/= 投機

搵第二個lo 死基佬
性格好 佢對你好 但又話溝通唔到 想問你點會間佢做男友呀 你鐘意人又點會發現佢咁多缺點呀
佢優點正係對你好 但又講佢是非
你想佢好係應該支持佢做任何事 如果想搵個要好似你心目中又合你意既男人 你不如再搵個個

無追哂post呀大佬
咁傾過佢又無郁
你又拖
有一日你真係無哂feel咪睇下邊個提出分手先其實

你地幾大年紀？

無上進心=無錢

成個觀感Fit哂

你躝翻出嚟啦
唔想同你講嘢

分手 屌你老母係連登問感情問題係咪on9？

你靚唔靚？無得揀？

可以好肯定話你知唔會
遇過，依舊覺得佢好廢
成條咸魚咁

係咁既紛擾亂世 搵到個愛自己你又愛既人
其實已經好足夠
到你分左分分鐘你又後悔當初點解要介意咁多野
重要係啲未來話唔埋既野

樓主唔使理其他人
我明

完全唔明點解啲人係都要講到係關錢事

冇計 就係唔夾 有時甚至唔係錢嘅問題

識人賺六位數 但除左賺到錢之外同你男朋友一樣
結果佢女朋友都係忍唔到要同佢分手

絲打 我明白你

如果傾過都唔肯改, 你就開始逼下佢.
e.g.唔理佢唔同佢出去, 唔陪佢過節

有d男人唔逼唔做, 特別係呢種咁安穩既人.

樓主形容到咁，仲唔係chur係乜？
有時真係鄧啲細路慘，細細個開始已經被迫排到個時間表密密麻麻，原來到成年都仲係咁
根本唔撚respect每個人都係獨立個體，有唔同既生活方式
既然樓主條線同佢男友冇交叉點，咁咪搵過另一個囉，何必迫人跟自己果套？

呢個世界冇話冇左邊個就唔得

唔岩聽就:你躝翻出去啦

我諗最大問題係好多工都做一年半載
份份工做唔長 CV爛哂咁
難升職/搵高人工工作

呢類人就好似腦死亡咁,成個活死人等死咁

原來你針對樓主個case嚟講咁無嘢了

學歷低既人 好難向上流
亦都因為佢年紀大
唔會想去學野
+佢分分工都做得一陣

你預未來呢個情況都會繼續

樓主改變唔到男朋友
就直接分手啦

邊個同你講投資一撚定贏而唔會輸凸
到輸哂唔通你又屌佢爛賭
女人

根本就係咁
樓主唔識尊重人，又唔識換位思考

比著佢第時遇到個所謂有好有上進心既男友
對方相處落覺得樓主廢，想分手
到時樓主咪上嚟屌個男友話佢要求過高唔合理

食軟飯男， dislike

絲打我明白
好似我老死中六毅進畢唔到業
佢做拖車 我大學
唔係話嫌棄佢
學歷差太多視野都差好遠 講嘅嘢都有限
好似兩個唔同世界嘅人咁
講深入少少嘅嘢要點到即止

例如想講投資 佢又答唔到嘴
講去邊度旅行 佢又話唔識英文去唔到
想講做gym嘅野 佢平時剩係得返工打機唔會做運動
都唔好講大學既野了 就咁講揾咩工都答唔到嘴

你叫我放棄佢我又做唔到
最多咪講吓感情事 平時見到啲on9野分享下咁
大家始終世界有啲唔同 講唔到咁深入
不過又唔係成日見 一個月最多咪一兩次
都OK嘅

我男朋友都一樣，16年勸佢去考紀律部隊做份穩定工，結果做咗黑警之後飛咗我
你自己諗啦

你完全描述緊我ex

學歷唔好差咁遠囉

假設你同身邊fd都係專業人士
話題會圍繞國際關係、時事、政治投資理財等等

但樓主個男朋友已經接近30歲人
中五學歷
呢d話題係完全搭唔到嗲
+返份份工都做唔長

除非樓主打算養埋男朋友啦
同埋之後生仔 教小朋友要樓主教...

投資包嬴？

講真我都係岩岩出社會既仔
我覺得最緊要有目標同埋闖既心態
樓主男朋友就咁睇佢講好似呢兩樣都無
不過總有D野可以推動下佢既
只不過未搵到掛

絲打 我同你一樣 不過男女調轉
前女友除左食訓攤之外無其他興趣 對時事野身邊任何野無興趣 好多事都唔想諗唔想分析(咁我當然無要求佢上進搵好多錢啦 有份正正常常既工就得)

之後當無左愛情/激情 好大機會會越走越遠 因為話不投機 大家既世界唔同
諗起都sad

唔知你點傾啦，不過你有冇提出一啲實質既方法先？例如佢唔識投資金融果啲，你叫佢去學投資呢個唔係一個解決方法。等如你叫個會考0分既人努力啲讀書就會有好成績一樣係無意義，唔係一個實質既解決方法，佢連點開始，中間點一步步學上去都唔知

你講到你成日同人吹投資咁有心得，你應該比個方向佢，教佢點樣行出第一步，有邊本書or邊個channel適合新手入門又有趣，佢無呢方面既興趣你就應該由啲更加淺白既野入手教佢，一來就叫佢睇財報技術分析佢梗係唔撚理你啦，你想人學一樣野都要先令到佢對果樣野有興趣先得架

兩個人一齊係要互相carry既，另一半唔識既野咪用你自己學到既經驗由0教起囉，有問題果陣拋個空泛既方法出來係完全無意義，只會令人覺得你無企佢果邊諗過

哂9氣
根本錢問題
咁就當佢有上進心 咁又點?
一定會有好既成就/好結果出黎?
冇成就/好結果出黎但佢又有上進心喎，咁你係未就會冇怨言?

佢第一樣野focus左落投資先,再去帶動世界觀,核心主題圍繞錢,錢同上進掛勾左.
老老實實,我作為偽全職炒家
都對世界觀冇乜興趣
單以圖表去買賣
6年間輸過300K,最後呢刻贏左300K+
差額600K
有幾多個年青人可以玩到咁CLS 我都係草根,靠自己
大多數財經台既巴打講緊幾皮野已經叫春咁款

分手囉，唔好害咗佢

女朋友性格好好，但無上進心

首先佢真係對我好好
但份人冇乜上進心
我知道講到呢度
好多絲打應該想留言屌柒我
但係聽我講埋先

我覺得
正正因為唔識所以更加要學
例如投資 唔係一定要投資
但都要了解吓呢個世界發生咩事
當我同朋友 屋企人
講起投資 國際大事 新聞
佢完全搭唔到嘴
認為自己唔會投資
所以唔需要去理解
無興趣學習

冇個人興趣
不論運動 投資 音樂 IT 等等
唔會主動去學任何樣嘢
從來冇諗過點樣增值自己
或者培養自己嘅興趣
只係會睇YOUTUBE
HEA HEA下又一日

讀書唔叻
好多工作都係做一年半載
唔算捱得苦

我覺得讀書唔叻唔緊要
最緊要係心態
好安於現狀嘅人
不求進步

有時覺得同佢一齊
好似係令到自己退步
因為只係想我陪佢
唔想我做其他嘢

佢係錫我 對我好
長遠的話
係好定唔好呢

男女掉轉個感覺即刻唔同哂

point己中

睇到心酸
人到中年都唔少各行各路嘅朋友點到即止形容得好好

佢似係由細到大好多決定都係俾人guide 住／跟住人揀／試過自己揀但有好多失敗經驗，以致佢而家大個要自己規劃人生時就變得好束手無策
當然呢一切都係同自信心有關，對於由自己做嘅決定會冇信心／冇動力，就變成咩都唔想做
所以佢咁痴住你，可能都係因為你係佢咁無趣嘅世界中唯一二（包括佢阿媽）嘅安全感，可能一分手佢半個世界就會塌左

不過唔係要你因為憐憫而唔分手，只係大概想像下佢可能係咩處境，你覺得可以體諒多左嘅，有耐性繼續試新方法嘅，就試下：一齊試新野又好、多啲讚下佢又好、同佢傾下「你地」嘅將來而唔只係佢將來又好...

若你覺得已經耗盡耐性嘅，就唔使拖咁耐

$$$$$$$$$$

唔撚係咁superficial 架
我係仔都唔會簡一啲無上進女嘅女仔
我搵得唔多 不過因為不斷學緊野加緊
人工加幅其實及不上個人增進個感覺開心
曾經女朋友真係好正 但都行唔到落去

分手啦, 你咁睇唔起條仔, 仲好過將來佢飛你

上面有巴打建議自己行出第1步去鼓勵對方，或者坐低傾傾點改善
其實要改變一個人係好難既事
所以如果真係唔夾既，就早d分手，對大家都係好事，唔好妄想可以改變到一個人，隨住年紀大左人既性格會深化
Btw,完全同意樓主，同低學歷既人拍過拖，有住一模一樣既感覺，當拍得愈耐，冇野可以欣賞既時候，佢其他中立既特點都會變成缺點

兩個人層次差太遠根本唔會行得耐，早啲分手搵返一個啱level嘅好過

屌你，有無上進心關你撚事咩？
你想釣金龜，就開聲啦，扮咩姐

你hea得嚟日日上YouTube得過且過，請問你有咩內涵？

你好似同樓主男朋友重熟過樓主同佢男朋友

好多女人開口埋口講搵錢投資就覺得自己好成熟，個世界觀好闊，唔係話男人無呢個情況，但真係女人會咁比較多，講兩句投資terms啊螞蟻金服啊咁就當左自己好有遠見，但來來去去都係講啲好流於表面既野

睇條女喺度否認自己勢利真係好笑 自己都呃埋 上乜撚野進心 錢咪錢 十足come on james果條女咁 應該係課金讀埋啲i大含大就自稱大學生果啲撚樣

過多十年仲keep到,我埋個頭出黎又點話
有埋家室我都幾肯定老死不相往來

好欣賞巴打你既出發點
不過好坦白講生活上所有野都要好似做老師諗過度過，其實會唔會搵個第2個比較合適？同埋1件事改變到，咁佢生活上有10個惡習你又有冇把握改晒佢？

好明顯你係想幫佢，但依個係你角度出發。你覺得投資係好事所以要一步步教佢出發，但係對方角度打機同訓教先係好事。 辛苦人地去改變同時亦都辛苦緊自己。同埋其實所有野都係你單方面控制佢

咁其實佢都疊埋心水等你養嫁啦，
你接受到男女角色互換，
又冇經濟壓力咪ok

單身到老啦你

搵幾多先

當你好好學而佢唔係 即使性格好都會幾遺憾

支持樓主上進心真係唔一定講錢，係你有無每日都進步少少嘅心態，未必一定係搵多咗錢，但可以係諗野成熟咗,更加了解個世界，同埋識得點去照顧身邊嘅人。

我建議絲打同你男朋友傾下，但如果佢唔肯改你都無謂逼佢，始終佢有自己獨立思考。到你真係頂唔順嘅咪分手

講咁多廢話都係想條仔出嚟威姐
你都係怕見到班姊妹拖住啲醫生律師
將你條仔比下去
如果兩個人拍拖係拍俾人睇
將自己份CV放上JobsDB嗰度搵對象算啦
真心愛條仔咪俾啲耐性陪佢發掘佢嘅長處興趣囉

呢個世界有兩類人
一種人就覺得性格優先、能力可以慢慢培養
一種人就覺得能力優先、性格可以慢慢培養
唔好得一想二囉

有啲女人係咁on9 識隻螞蟻就以為自己係巴菲特 實際就一碌柒

我諗應該係你圈子d女唔識投資

連陰陽燭
macd
ma 線
最基本既野都未撚分得到
更莫講深少少
投資投資,講就易,做就碌撚
係有料既,贏一球俾我睇,唔係得個嘴炮
係唔槓桿情況下贏一球唔係唔得,本大,睇得準,識走位,但同時仲要返正職
加上市場波動[我強調天下莊家一撚樣黑, 唔會太想俾老散賺錢, 因為你贏既係佢既利潤, 亦代表D盤路有時好撚閪,彈弓手等]
港股龍市(係難玩),美股長牛(隔海操作,隔一日先反應昨日既走勢,留定走等決定都慢一步,你又夠唔夠膽all in or nothing)
唔係炒家更加冇可能『短』時間去錢滾錢,普通玩家最多叫成副身家一年贏15%已經叫好好.
仲要未撚計同你條臭閪拍拖既洗費
錢就男人出, 點撚樣存本錢去『投資/投機』?

大家都仲係並識緊男人要擔家,呢個年代做男人至少要有買一層5M既樓先叫『男人』
但殊不知一邊打著男女平等既意識形態,一邊玩緊舊時代既男主外女主內既思想
女人簡撚直食盡兩家茶禮, 將有利自己一邊既就keep,對自己不利既就大大聲反問一句『你係未男人黎架』
真係DLLM

我都係條女degree我HD

話你拜金嗰啲真係唔洗理，講真你係拜金嘅day1就唔會簡依家依個

拍左幾耐拖?

咁來緊螞蟻既前景你點睇？佢同佢競爭對手比又有咩技術優勢令到佢可以突圍而出？真心求教

呢啲撚係對你好咩 係佢太得閒姐 又得閒又毒 所以你咪會覺得佢專一 好好咯
其實你要搞清楚毒同冇上進心係兩回事 例如我係毒但係讀到書 又學到嘢 如果兩樣都做齊就真係成個廢柴咁
同埋我嗰ex就係好似咁 成日都痴住我 我忙時佢唔忙 然後就問我係咪真係咁忙幾時忙完 痴拿線

分， 貧賤夫妻百事x

以為自己開Post

叫佢嘗試改 (其實好難改）
唔改走唔到長遠，早啲分手好過

其實香港9成人都係返工放工，放假屋企hea，不過你2個要搵啲共同興趣好啲

所有人都有自己生活嘅方式㗎啦，夾唔到咪分囉。佢使唔使你養佢？佢照顧到自己生活所需，想休閑咁過日子嘅咪由佢囉。無謂用咩上進心去框死人。
佢無嘅係求知欲，唔係上進心唔好撈埋嚟講。無上進心都可以有求知欲嘅。不過人無求知欲真係同畜牲無分別，日日食玩瞓屙。接受唔到咪分囉

一睇就覺得唔對路
結咗婚之後 一定會因為佢阿媽 即係你奶奶 而造成更加多不滿同分歧
而如果佢嘅世界就只有佢阿媽同你 你叫佢聽邊個講先好
到時辛苦佢又辛苦你
唔好睇少婆媳問題 嬲起上嚟真係會想離婚
你真係諗清楚先決定仲要唔要一齊
唔好因為自以為年紀唔細就搵唔到更好嘅另一半 呢個世界有無限可能性

其實投資建議係睇中長線，
揀好優質股，
跟住就由佢就ok，
唔好抱住炒家心態。

Btw 呢d咁目中無人既態度，
叫d女做臭閪，
所以你咪冇女囉

學歷差距唔係問題
重點係條仔心態上就係港豬 只想食飽屙玩訓等死
諗下仲有未來幾十年要一齊過
每日話題只圍繞吃喝玩樂
而樓主讀完咁多書 有自己思想 唔想做豬而提高自己價值無錯喎
情況好似一個做EO/AO 另一個做CA 搭唔上嘴
拍拖就還好姐 輪到結婚生仔時只會你付出更多
睇樓主就唔想對方做湊仔公喇
既然雙方唔夾 倒不如搵返各自追求既生活大家都舒服

覺得樓主因為用左「上進心」呢個關鍵詞語
所以收到一堆負評

根本就唔係無上進心，條仔係無求知欲同畜牲無分別，日日食玩瞓屙

咁你會唔會想要私人時間先 想嘅話可以同佢講下 睇下佢點反應
其實冇咩朋友係咩問題就見仁見智 我覺得朋友零缺毋濫 同埋真係人夾人緣 如果佢識social嘅話就放過佢啦 但係冇朋友嘅原因係唔識social就真係幾大鍋
我自己就social到嘅 不過會比較enjoy自己一個人

唔過5M,其實係股市好少錢,係我角度1M做投資額係基本.
做炒家就係要快速資本增值
咁當然,你月入50K既, 玩法行中長線係冇問題,甚至係大路
人人背景唔同,工種唔同,mon市方法唔同,家底唔同,所造就壓力又唔同
總結,時也命也運也, 就算有猛人手把手教你, 你都未必做到佢做到既野
同打機一樣, 天資同訓練係好重要, 唔係人地肯教,你就做到同一樣野,同一個成就

btw,對果種雙重標準既臭閪,我就唔覺得有講錯
定係我唔小心講左你D特點出黎?
如果唔係既話,有必要咁既反應?

睇晒成個post，睇唔到樓主有乜柒上進心

知多少少嘢就覺得其他人無上進心

拉

投資要用時間去學，全職返工，放工都想抖吓啦
你想投資咪自己學吓囉
或者你搵過第二個，你認為有上進心既男朋友

人總會有好有唔好，一齊得其實佢都有好嘅一面，可以同佢溝通下先
關於投資、新聞呢啲嘢，可以主動同佢講下，當教下佢咁，等佢知多啲，可能佢慢慢就有興趣
或者同佢一齊去Join下興趣班咁

對住咸魚真係好辛苦
錢固然重要 但唔係一切
長遠只會覺得個人無哂空間 好壓迫透唔到氣
就算雙方幾恩愛都唔應該係咁

Lm

私人空間係幾緊要 要尊重人地嘅同時要學識有自己嘅 如果唔係就好似湊仔咁

Btw樓主2018年11月已經上嚟開post話同男朋友冇火花同一條仔 ？

事實上想要個有錢既

想分咪分囉
搞咁多野
都係想搵認同感姐

樓主男朋友搵個有錢女拍拖咪無事
唔洗比人嫌無上進心

我明白樓主想男朋友豐富下自己人生，但每個人都係個體，就算你係佢女朋友，唔代表佢就要跟你個套。如果而家掉轉，佢要你學佢咁，乜都唔做唔理唔知，淨係每日放工攤係屋企食柯瞓，咁你又滯唔滯？

你有自己精彩既生活，佢有佢只想每日生存，你一係接受呢一個佢，一係你頂唔順就離開

係你要求人嘅同事 你又有好叻先？
女人就係咁 每次都要求對方要有上進心要努力為將來打算但係你自己就淨係諗人哋可以比到啲咩你
又覺得同佢一齊係退步咁你有冇同佢一齊做d野令大家去進步先？

想分咪分囉，到時你bf all in tesla輸左你咪一樣屌鳩佢
投資投資，實贏嫁咩，冇睇電視？ 輸多贏少，輸既唔會上黎講，咪撚癲啦

well said
由你揀第一刻就知條友咩料架啦
我俾你3個月啦好未? 仲未知?
你唔好野都扑埋,仔都生埋,先知反悔?

如果條仔十層樓揸手 ，日日揸住架林寶吃喝玩樂就好有世界觀架喇 不過到時又怨條仔唔痴身 I am not talking about money ！come on, james 你成熟啲得唔得？

香港地 有上進心把撚咩

一個人食幾多著幾多,係整定既
個個都想投資,但大多數輸多贏少
連個遊戲點玩都唔知,就講投資
隻隻股都要莊,冇莊邊有股票升

下下都要男人進步，上進，有事業
乜乜柒柒咁
其實都21世紀啦，進步，上進，有事業依啲野女人做唔撚得？
人既性格生存左廿鳩幾年一早定晒，唔滿意既揾個新男朋友
唔好以為自己改變到對方，對方要變一早變左
依加冇變，因為你既份量未重要到值得佢去變

成日埋怨男人冇上進心，有冇諗過自己做過咩去令人為左你而上進
一大段字，淨係見到你嫌棄另一半乜都唔識，見朋友好失禮
愛極有限，感建分

接受唔到就分啦人無求知欲，淨係識食玩瞓屙同動物有咩分別當然所有人都有權選擇自己覺得舒適嘅生活，但係就睇下樓主你接唔接受到另一半咁樣過自己人生。

Come on James

有冇諗過佢唔係咁既人就唔會識到你啦有興趣有見識當初會唔會溝緊第2個而唔係溝你呀

好難搞
一個人習慣生活都係食玩訓柯，點會有好奇心學習世界事物
相信樓主想男朋友做返個成熟男人，但唔好期望太多
你最多用呢段關係將來要結婚生仔黎威脅佢迫佢成長
現實上除非你有家底或者搵好多，唔係既話香港生活需要2個人分擔先過得比較輕鬆

諗起我成日同ex講你可以唔識但唔可以唔知，我覺得做人要有基本既好奇心去睇呢個世界，舉例你換電話粒u升級左你睇返會見到nm制程工藝會見到原來台灣有領先世界技術而大陸係連光刻機都買唔到等等，其實都係當趣聞去消化大家話題多左又叫做知多左d野

女人係香港其實係好多工種上,都已經拎左男人好多資源
特別香港係服務型社會

又唔見女人去做苦力?(羅拉除外) 去做地盤職工真漢子?(比例少上到近乎稀有品種)
連普通文員仔請女多過男
係D搬搬抬抬位先請男人,從來唔請女人

起底完畢。
假膠嚟。
The End

好似依家nio, 車股升撚到pk
新手唔識又跟住入，原來已經升左成個星期又唔知，本又唔多，不如淨係買長線股，apple之類算啦

投資發達既從來唔係普通人，一黎本少，二黎心態問題，揾果一萬幾千比你輸幾千都肉赤，輸極唔驚果d多數賭仔，財經台唔少人玩短炒呀，牛熊呀，輸一萬幾千都冇野

利伸，短炒過一排，輸到pk

我就只係玩港股, 上班時間操作到
次次all in一隻冇槓桿
大約1%就8千幾
前日可以贏緊100K
後日可以變輸返平手
但如果我次次都因為幾%就走,我永遠食唔到1211,3690咁
坐底20%先叫正常

女人讀工程sci豬閪都變女神
落site有老細車出車入，on time收工
男人就長期ot自己等車

銀行又請女多，醫學又請女多
入u又係女多，男人中4,5多數未定性，仲日日打機hea, 生理問題，仲有入中學又唔係男女分隊

基本上香港做女人真係冇得輸

講到尾咪又係錢
佢有幾億身家既話 你仲會介意佢冇所謂上進心？

真呀
但你同佢講,佢都係唔會買呢條數帳
多謝胡紅玉既男女小學升中派位制度由英國佬果套改到所謂『男女平等』隊伍
從而撕烈廿幾年後呢一代既兩性關係社會
NVM,共狗洗下血, 捱過左就得, 反正好快冇香港人

BTW, 就算所謂女強人, 都依舊行緊雌雄天性, 女人真係天生M底, 想有雄性lead住自己行,永遠想搵個比自己強既人,可恨既係佢明知係既得利益者,都係唔會退一步落黎, 最後做鬼佬肉便器

依家樓主做左幾年野 發覺自己搵唔撚到錢 啲朋友仔又媾到啲高收入人仕做男友 出入有車接送 講緊買樓炒股票咪心理唔平衡囉 ，以前覺得一齊就好開心好sweet嘛 但依家啲姊妹既仔個個都好威水好曬得命，自己條仔就爛泥咁 咁梗係後悔啦，依家想揀個有「上進心」既男人黎拉高翻自己level ，喺班姊妹面前有得showoff先平衡到心理嘛，上黎出post又想企喺道德高地 ，咪強調I am not talking about money囉

我

佢或者係好男友但唔會係好終身伴侶，因為唔會有好未來

咁冇計
quit lor kelvin

假如你有舊錢
條仔只會諗點洗哂筆錢 而你就諗點樣資本增值
呢種男人極其量做到好男友 做唔到好老公好老豆
生小朋友想靠佢做榜樣就死啦
個老豆十足咬老綜既廢老咁 無思想無智慧
每日端起個款教個仔做人唔使咁辛苦咁勤力
嘻嘻哈哈好快就一世

如果投資失利又點計先

最一針見血既一句
我曾經都成日痴住女朋友
我嗰時好廢
最終當然被人飛
所以做男人唔可以廢

你一早就唔浪費大家時間
呢個年代三十歲仲係得中五

就算一個人有上進心都可能一樣同你搭唔到嘴
主要係性格不合姐
咁分手算啦

連登仔一邊怒屌廢老唔用腦唔思考
轉頭又吹奉廢老個種唔撚用腦頹廢既做人生活態度

我都係得中五...
中七全炒
19歲就出黎社會做野而家返緊外資公司 21AL

絲打上連登問係曬氣
個個都淨係識話女人係雞
一聽到你話冇上進心班人就起鋼
btw 分手好過啦 30歲都咁唔上進 一定無將來

真，感建分。放過自己，放過人，你又舒服啲，佢又可以對下一個好

好奇想知拍左幾耐拖同當初點解會一齊
太快開始冇了解對方？
年紀開始增長之後覺醒？

下
我呢排返工到做緊工程
勁多女帶住安全帽出入地盤喎

唔好解釋咁多，人生苦短，放過個男仔，分手吧！...

佢例子衰
如果話男朋友連拜登侵侵都冇理唔想知
就應該大把人覺得有問題

下, 出入地盤唔等於做紮鐵水泥果堆wo ching
清潔阿姐都係出入地盤
科文囡囡又係出入地盤

點解我今年30仲讀緊書 對女朋友又好 又上進都搵唔到啱既人

既然樓主頂得順條仔講明只有一點，就係雙方都存在一d共同點，或者有d位置係雙方互補，促使大家都理解或者同意雙方

例如可能樓主缺乏愛與愛護，於是好想有人鍾意自己，對自己好，而條仔又俾到依d感覺樓主，於是不論佢幾廢都好，短期內，樓主都係唔會點care，不過依家樓主開得po，證明已經由短期漸趨向中期，亦即係慢慢開始審視各種後遺症既出現，就好似當人不在愁吃喝既時候，自然就會開始尋找名利

我幾千萬身家
每日起身出街尻行下
揸住部車四圍塞
中意食茶記，我gf冇嫌我冇上進心[sosar
晚晚攬住我訓

咁你點識佢 或者點解會同佢一齊
我成日都想知 既然最後講到咁唔夾
咁一開始你地傾偈會知大家係唔同世界既人黎架

我都攬住你訓了

我一星期食幾次大家樂，如果你唔介意就dm我

同佢參加戰興趣班 最好學下野咁囉

咁我地唔岩了
我最憎食大家樂大快活
大家樂最好食就係焗豬
可惜我做人宗旨係可免則免食外賣

我冇買阿里、螞蟻；
反而係買美團、比亞迪、仲有京東。

只可以略略咁講下：
螞蟻比PayPal 業務係更多元化
分別有支付、微貸科技、理財科技+保險科技，
定位比較特別。

支付寶內地市佔率其本上佢都獨大，
微信支付唔夠佢爭，
但近年呢方面業務收入佔比慢慢降緊，
未來有得做既位係跨境支付，
但呢個就要睇阿里跨境電商（淘寶天貓）做成點
+佢會唔會俾國際打壓

之後微貸科技係佢最吸金業務，
因為做聯合貸款、助貸，
螞蟻唔洗點出資，
又唔洗直接承擔信用風險，
（理財科技+保險科技就唔多講，覺得佢未必夠爭）
但大陸最新出既網絡小額貸款新規定係直接針對螞蟻，
而馬雲又講錯野，得罪中央，
好少可會臨門一腳撻Q，
相信會似騰訊當年王者榮耀被官媒批鬥咁沉一排先，
因為中國係政策市，最緊要係跟住政策走

咪係 唔係應該了解左大家性格夾唔夾先一齊架 一齊左之後先發覺原來咁唔岩傾 咁當初樓主鍾意佢啲咩 佢不理世事有佢嘅好 你鍾意博學多才有你嘅好 講唔掂 怪就怪你自己唔了解清楚就一齊 之後黎嫌棄人 咁唔岩囉

點叫都已經拎左男人好多資源乜本身啲資源有寫名定點？

無計劃過將來，咁都叫對你好？感建分

一句講曬

如果佢好有家底
老豆老母有過億身家留俾佢

你仲會唔會上嚟叫春？？

點解一定要同你d 朋友搭到咀？一定要 social ?
唔撚岩傾咪唔傾
出黎招呼你朋友？
有d野可以唔ok， 唔係樣樣一定要ok

世界咁多樣野一定要知哂？

點解有內涵一定係chur?
Hea住咁有內涵都得架

幣在樓主外在內在條件都唔掂 年紀又開始大先明有錢係幾咁重要 ，依家已經翻唔到轉頭，有料既男人都揀啲樣靚身材正既𡃁妹啦，仲點會睇得上自己，唯有繼續做怨婦啦

我俾幾個資料你, 你自己做資料搜集, 我就唔一一講解了

1. 香港係服務型社會, 你希望男客服幫你定女客服幫你? 甚至接到D cool call 電話, 你希望女聲定男聲?

2. 97轉支配權一刻, 小學升中其派位制度由男女各自一隊變成男女共一隊去派位,其結果如何?

3. 現代女性口裹說著西方主義,但同時行使緊東方主義. 對自己無利,會忽略,漠視,輕鬆略過.

樓主一句教醒你

你只係一個平凡人嚟，平凡就平凡過

呢樣嘢你拍拖前就應該知，如果你選擇得同佢一齊，你今日先介意，錯果個就係你

come on james

30歲都仲係on99就梗係分手啦

咁你同佢會傾d咩

講係咁講要同人social就要咩都知少少 但其實事實上真係好多野唔關自身事 who fucking care? 係個現實逼你去知 因為要同人social 係向現實低頭 如果你可以自己自給自足 我諗你都唔會 fucking care d無謂野

仲有見你咁形容佢 佢應該係內向d人黎 其實天生既野無話對錯 人各有志

你又話佢同人傾偈搭唔到咀 咁避開咪得囉 咪當佢有性格囉 關其他人鬼事咩 如果你接受唔到佢唔同你d朋友屋企人相處 咁你要諗下究竟你中意佢d咩 係同佢一齊重要定係點

生活其實好簡單 有無諗過係你比個現實搞到太複雜 就算佢同人吹到兩咀又點 太介意其他人目光嘅話你到時只會又有其他要求

有咩好混亂，其實你想點，已經同意哂你觀點建議埋你分手，到叫分手又自己唔捨得佢佢好愛你咁。定其實你只係想開po再等多啲人認同你再一齊話尻你條仔好撚廢黎攞滿足感？

其實你覺得睇唔到你想要既未來又改變唔到件垃圾咪分手，好撚簡單，唔洗八婆款咁開po 等人數落一條冇咩值得講既廢柴然後令自己理直氣壯啲，因為你有權利同應該分手

開呢個po只會令我覺得你條仔廢但你自己本身都有啲on99

投資
你話朋友係股票都算啦，原來另一半都可以係股票嚟
咁我想問：你到底係愛另一半既人定佢帶比你既利益？

講到尾，你都係愛自己，唔係愛佢

最後兩句 agger
又要嫌又要拍，坦白認自己嫌棄人地咪算
講乜撚上進心

咩料 我覆緊個人講投資
你睇返上文下理先好冇

你上得連登問唔會得到理想答案, 港女就是原罪

成段文既感覺就係不斷踩條仔 再開post搵人認同條仔有幾廢 合理化自己分手既決定

條友扮晒野 根本心入面有晒答案 只係想聽佢想聽既說話
等知音人圍爐唔係唔得 咁你冇撚問人點睇啦 on9

呢到多人負皮係因為好多連登仔都無理想
其實無抱負無興趣真係好悶
成個人好似得個殼咁 無內涵

今年港股/美股3月股災後，
可以話係大牛市，
想問下ching執左幾多？

同埋既係，唔係個個女人都係靠男人，
而靠男人果d，可能係想好好利用佢既本錢，
趁自己後生，有得吊高黎賣就快手，
（身邊識人係咁）
呢個係自由市場供需問題，
冇人要就自然bye bye。

你可以搵d貼地d嫁，
我都有fd係唔點打扮，係慳家好女仔，
但係佢地仲係A0...
想介紹人俾佢地識，就話自己唔想拍拖住

利申：我有仔，
同男朋友出去會AA制

無時無刻黐住對方人直頭係令人反感
你仲會覺得係優點
拍拖係需要另一個人，唔係寵物

奉勸早日分手

其實錢真係一個實際問題黎 因為對方窮而想分手咪分 理由正當
點解唔承認自己既價值觀 講一句條友又窮又唔上進咪得 係要死都話唔關錢事 轉個頭就屌每月萬幾蚊點過世 過主啦

其實樓主好想分手但好撚內疚 佢覺得自己比社會同化左成為一條勢利既撚樣 覺得自己好狗但又唔想承認 ，咪唯有上黎儲多啲認同感黎減輕自己同條仔講分手時既罪疚感

其實男女都係現實架啦 根本無問題 分咪分 同條仔講句come on james咪得 又乜又柒咁都on撚9既

樓主本身都唔係形容得好具體，條友就一口咬定話乜都唔識、乜都冇興趣
跟住樓主之後有話「除左食」，即係樓主男友對「食」有興趣啦
咁就好明顯唔係乜都冇興趣啦

成件事就係樓主太自我中心，迫對方跟樓主果套嚟行，活喺樓主既世界度
根本就冇諗過人係獨立個體

關乜事 佢條仔根本廢到極

我屌你啦淨係計股災後 呢種屈機既講法,細佬佩服,淨計好唔計壞
恆指去到8月3~11如果唔係頂得住,已經要繼續落
到9月21~10月5, 又係兜住唔再落,要落的話2萬1都有得你見
果排夜期chock撚過林瘋
港股大部分股自8月開始冇乜方向,上上落落,唔算得上有升勢

老老實實,恆指18年2月開始就行熊市,呢刻都係,到底邊忽叫牛 又係淨計升唔計跌? 咁的確你贏既....
咁當然16年3月到18年1月係牛市,可惜我仲交緊學費俾市場

諷刺緊佢將「chur/hea」同「內涵」直接掛勾啫
但原來有唔少人認同呢種扭曲既觀點，包括你

其實唔關佢事 ，只不過係你變咗。 其實佢本身係點你一早知㗎啦。一句到尾其實你已經唔鍾意佢。
我女朋友都係冇乜上進心，但係如果鐘意佢又有乜所謂。

其實youtube好多大學程度既資源 不過算啦 你咁講得即係你根本用utube黎睇啲無聊野 大家根本唔同次元 討論唔到 仲講乜野有冇內涵 笑到標眼水

你問黎都浪費時間
上咩進心
實情係你嫌鳩佢冇見識
同你搭唔到咀
過多幾年 你就會覺得 點解人哋啲男朋友
又識依樣 又識嗰樣
自己男朋友好似好冇用

樓豬 弱弱一問，你同你條仔年紀相差幾多

真心
我係utube 學到大蛇係會屙屎
女人點生仔,醫生點一步步接個B出黎
睇撚完我怕撚左女人,好撚恐怖
果下我有D明白,點解D人睇完之後唔想行房

i mean睇老婆生仔之後唔想行房

點解你覺得樓主愛佢男友?

負皮4百幾,,利害

分手啦 臭雞 你都係貪錢姐

推

...即係你仲輸緊呀
咁我接觸投資2年，
初頭都係買藍籌，
賺少少就走，所以股災都冇乜影響。

係4月買左港視、美團、比亞迪，
7月就買左京東，
去到依家都賺唔少

笑死人咩，中五學歷去YouTube 自學大學野？唔好為駁而駁喇

我講嘅係你hea一樣可以有內涵，但請問日日上YouTube 得過且過點做呀，閱讀拎u?

嘥氣 根本源頭都係因為錢
當你十層樓揸手 求其計 一個月收租都十萬 條仔/女 上唔上進 步伐一唔一致，乜真係重要咩？ 心裏有數啦

最好全世界都做社會奴隸
然後邊個唔跟奴隸條路就批鬥

唔知幾時變到想另一半上進=想要錢，事實上就算你好有錢，如果你個人終日無所事事，一樣大把女睇唔起你

咁如果條友無咩上進心 但搵3萬個月呢？

富二代大把女
冇人反對吧

唔洗咁憤世疾俗嘅ching,樓主都係想男朋友有d興趣同學下野啫定你覺得學野同有興趣係做奴隸

咁d女都係鐘意佢d愛，唔係鐘意佢個人，暗地裏一樣可以睇佢唔起

呢個唔得,咪下個囉
女人多的是

錢 自膠

屌你老母唔好害人 你係賤畜雞女人

感建分

其實你只係話緊比人知你有幾井底幾無知
呢個世界咁多無讀過大學而靠自學成功既人物 其實search下都一堆例子 講真 智商上太大差異真係討論唔到 唔討論喇 無謂浪費生命

對咩都無興趣 為做而做，但一做又點都係做最top個個
咁樣絲打點睇

爬完文 樓主大概意思係：

求下你地比多啲道德高地意見我
等我安心理得 大條道理 飛咗條毒撚佢啦

嗱 的意見一定唔可以同錢掛鈎㗎
咁會整cheap我㗎嘛 你地要錫住我呀
唔認同我 就同我懶返L返出去

人哋年紀都唔細 無時間 無本錢 無青春再磨落去
同自己的姊妹一比起上黎
人地有車有樓有仔女有家庭又識投資
自己揸住個件一的都無進步
衰過李氏長和系囉
幣少 brian 的talk都去上下吖嘛
增值下自己 有錢都唔識執 真係好嬲

i deserve better囉

你講嘅都係有料到發現大學哂時間自己quit，樓主男朋友有無咁勁呀，係嘅依家唔係做廢青喇九唔撚搭八，同你講就真係哂時間

唔洗上黎問啦
呢度啲人只會覺得你要求高

自己想要咩自己最清楚
睇邊樣野對你重要啲去衝量一下
冇完美

咁起碼人生都有d追求啊

一樣唔合格,你應該再上進啲搵更多
停留係冇進步

是但啦 我唔識同文盲同低智商既廢物溝通 ，連上網search engine都唔識用 嘥氣

岩呀 又唔諗下自己d姊妹都有能力 但自己又一般般 咪搵個男友出氣囉

Survivor bias

隨你點講，反正我同你都唔會inspire到對方

痴線學樂器睇書聽歌學藝術思考哲學呢啲點會係做奴隸

而家反而係OP條仔做年心態唔係幾好

我當你與世隔絕

你身為人點都會思考人生掛

諗起就火撚滾喇 點解我條仔唔可以揸靚車住私人樓 係要一pat屎咁 日日剩係識痴住我 死去學野搵多啲錢比我享受下做少奶奶好過啦 dllm廢柴! 我要學多啲野呀！ 我要攀上去上流社會呀！DLLM!!!

我係hea 下hea下又一日睇下YouTube
無個人興奮 都唔想去發掘
但會增值自己 都叫搭琴下嘴
但無個人興趣呢個問題解決唔到咁 已經好多年

分手算啦 睇你咁多不滿，點會頂到一世都係咁

完美演繹 死讀書 讀死書 讀書死
不如你真係理解下咩係survivor bias先拋書包啦 我就覺得咁樣硬拋個書包好柒好核突

我唔知樓主係唔係呢類人
不過出面真心多咁嘅怨婦
女人天生真係鐘意比較,
見到人地條佬得,你唔得,就會話如何這般的廢

on99成個廢青咁仲好意思話人

True asf

hea無問題，但我覺得hea得嚟都可以諗下到底自己嘅人生係想點過，如果你諗完都發覺自己就係想hea足一世，咁我覺得無人可以criticise你。

套用返樓主個case，覺得男朋友太hea嘅可以同佢傾，若然傾完男方都唔想改，咁咪忍落去，忍到忍唔到咪分手

絲打條仔做人都唔撚掂啦

淨係識食瞓屙咁貪佢識扑野生仔啊？

最撚可悲既係 啲怨婦意識唔到自己本身都同佢條仔一樣咁廢 自己做唔到又不斷要求條仔呢樣果樣

老實講,個男仔都係有優點嘅
專一對人
有條件嘅未必專一對你
當然,唔滿意嘅亦可以和平分開

有，但係想佢上進都係為佢好
如何處世已經係一門學問
而人去到30已經係好識諗既階段嚟

而家反而係變左做廢人

而家呢個時勢
有上進心未必啱timing
成個世界嘅運作變緊
過去以為可以向上爬嘅嘢
隨時一吓子變得無價值
白忙一場空

起碼嚟緊四五年
開心相處到生活到
反而仲難得

樓主窮撚？

咁要取個平衡囉
如樓主所言 條仔係懶到一個極端

人各有志
個男仔只想簡單生活
佢又唔係偷,又唔係搶,自給自足
話人廢人就有啲那個喇

真正懶嘅係工都唔返
至少佢有返工

香港做男人真係辛苦
我建議快啲分手，咪陣間逼鳩死個男仔

依d唔係簡單生活，食訓痾，
對依個世界乜都唔認識，乜都冇興趣，衰過條鹹魚

絕對有機會

條仔咩家底先係重點

識返工放工,興趣就樓主一個
其實都幾乖,又孝順,只不過佢係男咁解

冇家底,,全屋等佢養

依加依個世代冇家底係好難搞既 冇家底好努力都唔一定追到 更何況唔努力

咩世界

你所指既女子無才便是德已經係封建時代嘅產物

所以佢唔上進,樓主有啲埋怨
又唔搵野學,又唔進修增值
點搵錢
我覺得係其一原因
其他什麼世界大事,新聞,投資個啲
我就唔講喇

真 其實錯在喺香港係男人。
換轉果個主角係女人 忽然間大家就覺得無問題喇 男女平等？ 要拎著數果時果時咪要平等囉 待己以寬 待男人以嚴嘛

可以分了
因為呢樣而飛左ex

大家追求嘅野唔同
冇必要跟其他人個套
行下山,睇套戲,食下野
輕輕鬆鬆又一日,錢夠駛,可以了

咩都識啲
大把錢到唔洗做
咁係咪又無上進心？
咁要你㴝做咩

大膽假設
男既樣應該算靚仔
女既只係覺得人地靚仔就中個頭埋去，俾人屌耐左睇慣喇又想要一個又有樣又有能力又有錢
唔分手真係無機會再搵個好d, 感建分啦都係

但而家咁嘅環境係冇乜可能幫埋另一半賺
你睇下啲結左婚嘅有邊對係可以是但一個hea底
除非有錢，但有時呢啲真係唔係錢嘅問題

香港地,,男人係慘啲
唔上進就被標籤廢物,垃圾
我只係想講人窮志短
有啲野要慢慢黎

都廢事覆佢 個個回覆都係大大段野講歪理 由佢鍾意啦

睇youtube 唔可以學野咩點解日日上Youtube就係得過且過
做港奴先有上進心

好多人都係咁 wor
人大左先會變

有成就應該唔會揀樓主
啲女主動痴埋身
唔食嗰個都on9

我就直接block柒左佢算 條友智商低到溝通唔到 拗落去都係浪費生命

其實上進心係咪意指進修後提高人工

如果我大把錢又日日睇Youtube唔返工咪好廢囉
有能力休閒過日子點解唔得，要比呢啲社會道德枷鎖綁住

屌真係
Ex又未至於好有錢
但完全唔駛養家，父母又一定有錢剩比佢
成三十歲人都仲唔知做乜咁
叫佢學野又話學唔到架乜乜77

上面啲人話係呀
你有錢,但唔返工係廢人
我r撚爆頭
你返工都係為雞碎啫

即係咁
得聞睇下書
學術研究下
個人多才多藝上知天文 下知地理其實...
都係冇上進心
因為你冇樓又冇錢啲知識冇用仔都養唔到
此post已完

又如果鐘意整野食，成日學整唔同既野食，但係唔去讀藍帶
咁係咪又無上進心
上唔上進心睇個人標準姐
興唔興趣又係睇人架姐

除左錢人都要有學識修為
d人係到9up話打工都係為個幾個錢
視野真係好狹窄

唔通有野唔識就會好自豪咁話自己唔識
靠老母 叫佢學下野進修下又唔去
帶出街唔會覺得好丟架咩？

再現實d，第時生仔，除左錢乜都教唔到
家教又無，變左生件裙腳仔二號出黎
到佢老母走左就變左湊兩個細路

冇上進心係香港玩撚完啦

就好似你銀行戶口入面啲錢都已經少
你冇繼續存錢仲要通脹

遲早你嫌棄佢/生活好艱苦

樓主話唔關錢事
係要佢擴大世界觀,學投資,識朋友等等
要同佢家人,朋友對答如流
不過,後來都講左條佬唔可以搵得少

要同佢家人,朋友對答

明，ex 都係咁 所以變咗ex

樓主話心態問題
其實有錢人同窮撚心態上本來就已經唔一樣
有錢人休息又咩都識下咪正常囉
窮撚搵唔到錢返工辛苦hea下咪不求上進囉
主要係識左個又窮又無能力既男朋友
不過有上進心有能力又會要你咩
所謂既上進心到最後都係錢

好撚明

真呀屌
連第一步試都唔試嘅人
仲要有條件試
真係唔知講咩好

佢都on9
大把youtube 勁technical勁informative，講野
佢睇埋d 大j 就緊係覺得youtube係咁

呢個係教養修為問題
同無欲無求簡單生活富二代好似無抵觸？

係 你有興趣 或你研究果啲野唔值錢就係冇撚用冇上進心， 而樓上一班窮撚仲喺度研究緊有錢但無修養呀 有錢都要搵啲野去學呀果類窮撚先會遇到既問題
當一個人有錢有時間 去請個人教佢禮儀談吐都仲得 依家只係享受生活班窮撚就自以為有資格批評 同時邊批評邊校緊個鬧鍾準時翻工諗緊聽朝點樣喺打工度學野，同有咩得著

真啊
有能力啲女送上門
重同你講專一嗰個都on9

我講緊我個件喎
追求無欲無求簡單生活富二代

但日日夜夜訓教，無學識無學歷，無夢想成條咸魚咁
死港豬，行都無遊過
唔識既野、困難唔打算解決，就咁無視當解決
計都傾唔到落去喎

上面d人話有錢就會搵人教
呢加個上進心就係講緊有錢都唔想做
定係未遇過有錢廢柴？

嘩,,,富二代呀
大把人想交換身份呀

咁樣性格好係邊

咁係家庭同人既問題
點解你會同呢啲人一齊不過佛Ching 你揀親啲仔都

佢依d人型豬黎

你呢個係人嘅問題
但佢嘅條件真係一流
我做到隻狗都係搵個少少錢
冇憂冇慮生活係我嘅夢想

人禽之別
無內涵個人空洞，你只係呢刻太窮太忙先會覺得正
當你遇到同款女朋友就會變
覺得同自己講野更加有意義

我婚都結埋啦
我同我女人都係想簡簡單單
錢真係最重要

咁你地步伐一致係無問題
樓豬明顯有差距啦

女人某程度上需要靈魂契合
多過錢。我又唔係無錢

人係咁,,得一想二

邊個話有上進心就一定無時間
咁多借口

我平日翻工，收工有時要做freelance
星期五收工讀日文
星期六學畫畫
星期日休息
無人叫你上進到逼死自己

因為佛ching你本身有條件
正常有條件有修養就會心靈上往更高階追求
好難要求人形豬同你有神交
樓主係撞中個廢柴港豬但係又係佢自己揀既

成班死毒撚
一聽到人地講上進心就上撚晒腦咁樣話如果對方有家底有樓又點點點
到底有冇睇樓主講咩
樓主男朋友個問題唔係上進心 唔係錢
係channel唔岩
感建分

佢之後有講,,唔通成世搵萬零蚊生存

連登啲人真係好撚怪 唔知點解要假設有錢人就一定係無內涵 真正有錢果班富二代由細到大唔係名校就國際學校 知識學歷禮儀都由細學到大 可能有啲人撞著一兩件牛屎村屋仔有間爛鬼村屋就當係富二代 跟住就當正富二代全部都係無學識學歷談吐等等 而唔知道其實真正富二代同果班人完全無關係

仲有,,佢答左個男冇家底,成家等佢養
所以包容唔到,,建議分手
對大家都好

好多女都係咁

仲有,有錢人唔做野係廢
唔進修都係廢
無所事事一日又係廢
莫名奇妙
我努力想變做有錢人都係想嘆下啫

上進同性格一樣咁重要
對住仆街格嘅人要點同佢過人世？
樓主可以多啲同男朋友一齊發掘下興趣
計劃下將來

因為有啲窮撚俾個環境trap住左 由出世至今都係無機會去諗咩叫生活 只係由身邊環境啲人得知 以為生活就係要不斷努力勤力奮鬥等一堆廢話 所以每日就係諗住向上爬 ，有啲人就係想像唔到有錢果班根本唔駛咩奮鬥努力等等 坐喺山頂望住佢地日日搏命爬 到死果日山腰都未過到

你呢個比喻聽過
師兄咁了解,睇黎你係山頂望住我做牛

相處落先知問題係邊
唔係有感情就得
有車有樓都咁話，結婚不了

試過一次就唔會有下次
呢啲人形豬一次就夠，無論有無錢

講真我未到三十都有車有樓唔洗做
但係會有心靈追求
有錢先易做到，無錢個時只能夠懷疑人生

懶係要人哋學興趣嘢咁
賺唔到錢嘅興趣又呢樣嗰樣啦
咁可能佢番工攰呢
其實人人都有優點缺點，佢甘於平淡可能個優點咪對你專一、知足囉
不過感建分，佢唔夾你啫

你地夾唔黎
唔講學歷，思想上已經係兩種層次
拍下拖玩下 發現唔到問題
一旦結婚一齊生活 問題會愈來愈多

咪即係你地唔夾
人生觀唔一樣早分早著

收皮喇，真正technical會比你YouTube免費學？真係我都賺夠想比人賺下？學少少垃圾係度吹

你問得都係想人支持你分

想分但又驚搵唔返個對自己好 貪心

你真係冇睇上文架wo

算了，女人係咁上下

嫌三嫌四

咁你有冇引導佢先 同佢發掘下先？
個個炒炒股票 個香港咪畀你搞死左咯

都有，但花時間搵同聽個下要醒醒定分人話定鬼話

即使有，我覺得套用係樓主男朋友個case,如果佢係咁好學，樓主都唔會出依個post

我唔認同， 好似股票咁， 各種入門睇圖都有，領門靠師父，修行在個人。
我都係用果堆投巧去trade, 但經驗就靠自己7年累積，有時打真軍先知係點部署，點有計劃法，操盤條數先愈黎愈大。

但真係入門囉，知識文字都係有價

咁你上進啲養埋佢咪得囉

problem solved!

利: 港女

老實講， 打LOL, 有challenger教你，係未代表你一定打排位打到同樣水平？
任何事都睇本身天資，訓練。

總結，時也命也運也， 你冇呢條命，強求不得。

我承認之前係講錯咗，但套用返樓主個case，我唔認為中五畢業連書都唔願繼續讀、乜都唔肯學，hea到要樓主出post，會係youtube自學大學程度嘅野。或者你可以用理據說服下我,唔係就咁話YouTube有好多野學就算。

網上都有好多資源，但有人用嚟睇gossip,有人用嚟睇GitHub，分析之前都要諗下背景資料

呢個真係個男嘅難頂喎

咁都要你肯踏出第一步,我相信樓主男朋友肯踏出嘅，樓主都不至於會咁諗

你上連登問
就算佢做洗碗嘅連登仔都會話係好仔黎
跟手屌你港女 係雞係公廁
不過如果你比連登仔揀女婿
連登仔就會揀個醫生律師咁囉

岩。 我中七全炒，拎得出黎見人得full cert, 都係叫中五仔。
老實講我唔係讀書既料，見到書就怕。 但我又鐘意錢，所以我炒股。 有錢有生活有保障，單身毒撚又如何。 我幾年前一星期先用400, 包lunch車費，好多同事問我做乜咁慳， 我心諗唔存錢邊有本錢投資或者做生意？
直到今日， 我一個lunch可以食舊幾水都唔肉赤， 而我人工係公司最低層價位
返正職除非其career path好明顯望到30k+ 仲要睇有冇封頂，否則都係做下秘撈，返兩份工好過

我連命都識幫自己算

整定既好多野都

信不信由你

銀行cs 21al起跳 有咩咁特別

佢老豆老母有冇私樓？係咪獨仔？

我有個fd，好多野都有興趣，相機咖啡旅行歷史政治，所以同佢吹水，天文地理，乜都可以吹一餐，但係呢d嘢同上進心完全係兩回事。同時都因為佢太多興趣，即係大駛

無興趣又係差D既

銀行cs會請中五仔？大把大學生
btw我份工唔駛點做仲有時間開住牛牛睇市
白坐拎人工
d銀行cs做到隻狗咁， 不了

真呀
興趣愈多，洗費愈多
因為開始有追求

呢個post咁多人鬧樓主拜金，係因為大部分連登仔都從來冇諗過除左錢以外嘅上進係咩，唔同人睇野角度係完全唔一樣，上進心唔只係錢，而係點樣充實自己成為更好嘅人，除左搵多啲錢之外，運動/樂器/睇書/提升eq/了解社會/改善外型談吐都係一種自我提升，重點係有冇呢個心

樓主男朋友應該係好錫佢，花好多時間心機喺佢身上，但搵終生伴侶嘅話都係要考慮1.自己係個點嘅人 2.自己將來嘅方向，想成為點嘅人

利申識過一個住成億豪宅嘅男仔，但冇上進心，覺得一啲都唔charm (但都有唔少有錢人係上進嘅)

其實個問題都係源於比較呢兩隻字樓主自己心入面都有答案洗乜經呢度認同先行動

係
我覺得原post個男朋友最難頂嗰項係冇興趣

點都好啦
覺得唔好就早早換
對大家都好

無興趣幾誇張
咁上youtube睇咩片多

佢興趣係食野同樓主一個

處境同你一樣
所以最後分咗手

但佢話唔通搵萬零咁過世, 你點睇?
係佢自己帶落錢到

都係命黎
如果佢高學歷,唔做呢家呢份工
又識唔識到你呢
倒不如夾手夾腳睇下有乜野可以搵食好過

認真, 第時都會百事哀
除非佢係富二代

留名睇你比人屌臭雞港女etc

笑死，你講果啲缺點我全部都有
利申：絲

兩個人價值觀取態唔同姐

做人從來無話一定要上進

只係你有呢個慾望而你男朋友滿足唔到你

簡單講你地兩個人本來就唔夾

我同我老婆都唔買股票架

因為我地好清楚自己性格輸唔起 唔鐘意冒險

咪唔花心機時間去做 d 會令自己 suffer 嘅野囉

咁我地一樣生活到 好開心

睇你要咩架姐

如果你嘅人生一定要上進先有意義有價值嘅

咁咪同你男朋友分手搵過第二個

或者你根本唔需要拍拖都未定呢

其實無話啱定錯

你清楚自己係一個咩人 誠實面對 又唔係害人不道德咪 ok

上咩進心
有錢買樓咪得囉

咁似我家的小狗，眼中及世界只有我，時時刻刻都黐實晒，咁就叫乖啦，good dog

其實大把人係咁

唔係錢唔錢既問題喎
如果你本身識佢個時已經係咁,點解你會覺得一齊左之後佢會變先?

咁要睇下佢男朋友份工係有冇前景，係咪真係冇咩技術含量冇得進修提升，自己亦都唔打算提升而好甘於一世搵萬幾蚊，香港地搵萬幾蚊真係好多咩

佢男朋友中五畢業，而家30歲，即係可能返左14年工左右都仲係搵緊萬幾蚊，樓主大學畢業而家30歲(大學畢業生30歲搵3萬左右嘅不在少數，將來甚至搵更多，不過樓主就好似冇提佢搵幾多嘅)

再加上其他生活興趣，見識上嘅差別，你想像下自己係樓主，真係覺得同呢個男朋友生活多幾十年冇問題?

冇興趣係有D難搞 咁你平時傾計會同佢傾咩?

其實你喺唔喺就喺我女朋友？

如果佢係富2代你仲會唔會覺得佢無上進心

咁換過個有上進心既咪得囉，咁中意上進心

見你第一句講投資已經知你係咩女人啦
早啲放手搵個銀行/金融仔埋單咪得囉

fg都5皮,又見多識廣

如果你男朋友好有上進心鐘意打拳,熱衷彈結他呀咁
你咪又係開POST話佢唔識投資

養狗可代替

樓主，我明白你覺得帶佢出去同自己朋友無話題好無癮
其實你係佢角度諗
佢可能都唔係咁想招呼你朋友但係你問到都唔好意思唔出
或者唔好帶佢出去？

另外，樓主你要諗下你拍拖係要一個人對你好定係識同你d朋友有話題，有時唔需要太關心其他人（包括留言既我地）點睇你地，最重要係你愛唔愛佢，你同佢一齊開唔開心

如果佢無求知慾係會令到你唔開心想分手，just do it

諗下當初點解要一齊，睇下搵唔搵得番初心

係唔夾既問題
一係你主動提出同佢去玩活動或者同佢講下國際新聞
令佢眼界闊啲
一係就分手 搵個有內涵啲既男朋友
起碼平時可以進行啲有意義既討論 唔係剩係講玩
當中又可以互相學習 一齊進步

放過個男仔啦，你唔值得擁有佢

咪就係你呢d人 如果你係樓主朋友真係多得你唔小，每個人既選擇生存既方法都唔同，成日用將來黎綁架一個人，係咪每個人唔行正常果一套就係無用失敗？btw樓主男友又唔係不務正業，係想過得hea d。拍拖洗唔洗要比較埋見識學識 都痴膠線。無限追求完美，得到佢專一又想佢有墨水搵到錢，輪唔輪到你先

成個世界得你，係唔正常，唔係優點囉

你形容緊嘅有八成似我
只係冇你男朋友咁好運有女朋友

老實講呢種人真係好責使
好難喺社會生存
你幾乎要預咗一直咁 “湊” 住佢

一係由佢自生自滅

得中五既人根本連朋友都唔值得做啦
你仲要做埋男女朋友

有以上既話 唔上進就唔係缺點啦
上進都係為搵錢 有錢做乜要上進

即係好好先生，實際廢人

唔建議樓主生小朋友，費事將佢老公啲中五DNA遺傳下一代

咁都唔叫不務正業？失業左大半年喎

同埋既係 30歲人都準備結婚啦
佢男朋友養自己都成問題啦
係咪結左婚都要分開住？

屌 啱呀 乜柒都錢錢錢
根本提得錢呢個字最多嘅就係啲仔
畀夠千萬身家你又點 個人戇下戇下
乜都唔識 日日無所事事 咁同你一齊邊有樂趣可言啫
拍拖一齊進步先好玩㗎嘛

拍拖係一時，結婚係一世。
你都唔想你第時個仔女既另一半得中五掛

除非你有錢到唔駛接觸呢個世界

自己最後都講左…長遠嘛…緊係唔好

保安同地盤多男少女係咪男人已經拎左女人好多資源？ 都未計服務業嘅向上流機會
自由市場嚟呀巴打，呢個世界唔係男就女，性別唔係敵對㗎，睇少啲連登仇女post 啦

從來冇話過佢男朋友咁係有問題，我好尊重每個人生活方式，只係樓主同佢男朋友係唔同人，一個鍾意提升一個唔鍾意，當然如果樓主同左男朋友分手係會有個風險，可能遇唔返肯放咁多心機喺佢身上嘅對象，呢啲係由樓主自己取捨同承擔後果

你根本唔清楚我同樓主係點嘅人就盲目攻擊，而且似係你冇尊重其他人生存方法多啲，點解一個鍾意自我提升嘅人一定要包容另一半原地踏步?對我黎講做運動同玩樂器嘅快樂係遠遠大過有個話不投機嘅異性陪伴，我地做嘅選擇後果都係自己承擔

同寵物有乜分別

幾時講過話要男人做到死你理解能力係咪低下到呢個程度 樓主都話 佢所謂嘅上進心係講 肯為改善自己而付出努力 願意去吸收新嘅資訊 你肯每日睇吓新聞跟進下時事都算係 至少唔會令你同呢個社會脫軌 唔一定係叫你賺多啲錢 但係唔可以一味停滯不前 正常人每日都會吸收新嘅資訊同知識 得你一個渾渾噩噩咩都唔做咩都唔識 帶出去都丟架啦調轉頭女人咪一樣 生得幾靚身材幾好 點知完全冇腦 日日正係識煲劇打卡 時事十問九唔識 同你乜都傾唔到 日日痴住你痴到冇左個人進步空間 到時就到你上連登開post鬧佢冇上進心啦

你話乜未乜囉
我外資公司, 管理層男女比55開, 去到team leader, 女:男,82開
普通散仔, 女:男 6:4
90幾人公司仔
黎緊又有個女仔黎返新工
我都唔明請咁多女,又冇單身女女係乜野玩法

因為佢嘅世界一直仲停留係你哋啱啱一齊嗰陣
而你唔同 你隨著時間同社會環境而改變
佢唔想離開佢個comfort zone
而你無辦法接受一成不變嘅世界
我明白你另一半嘅想法
因為好多年前我就好似佢咁
安於現狀 無慾無求
打份牛工夠過日子就算
結果同拍咗7年拖嘅前度散咗
到你生活習慣要徹底改變嘅時候先會醒覺

步伐唔同 就算當初點點點
拍咗幾多年拖都係無意義
所有嘅嘢都已經係過去式
你講緊嘅係將來嘅幾十年
所以我嘅建議都係分手

讀得書多仲會睇得上你咩

講到兩個世界咁咪分手囉，唔明兩個世界仲點勉強
聽你咁講你都有番咁上下條件，咁你咪搵返個同你同一個世界又對你好嘅咪得囉
唔明咁唔滿意仲諗啲咩

咪就係根本最care錢銀就係啲仔 對方對自己有任何不滿 就一定覺得對方只係嫌棄自己冇錢完全唔識去諗自己邊度做錯 一味推落啲錢到 係咁架啦我係窮架啦 你唔鍾意我對我有不滿 你就係一隻貪錢臭雞真係好幼稚

你有咩結論,絲打

因為條女就係佢最大成就

的確係本事黎

感建分啦
你都係想搵個認同感俾你想搵過個有錢少少姐

介紹你條仔ok?

連巴有一眾 零仔 或 一仔 或10仔

會愛錫你男朋友

我覺得要分清楚，
有d人理解陰暗，但選擇面向樂觀簡單舒服
有d人係無腦害怕陰暗，所以只可以簡單不思考，
前者大智慧後者大自閉 。

我唔分析你男朋友邊隻，但肯定你地就係唔夾。

尊重就唔駛響兒登嘈啦 柒頭

人地邊到寫失業半年？我眼盲左定你有幻想症
結左婚就要一齊住？而家好多人結左都無一齊住 我身邊都有幾對係咁 至少我睇到唔太大問題 佢地都接受到 btw又想道德綁架？

收嗲啦臭閪
問下你自己有無上進心？依家你有咩成就

想知雙方月入幾多
成30歲仲係9下9下真係幾難忍

承擔就係接受個男友係咁囉 又嚴人唔上進 係想發洩下定解決問題先 其實咁大個人30歳 改變得幾多大家心知肚明啦 一係接受一係分手既姐 定想上黎取暖囉認同飛人

睇返#124:

多謝你嘅分析
唔係一班戇鳩仔係咁話窮窮窮

其實已經同佢講過
佢有一段時間冇做嘢
真係喺屋企食訓食 Hea左
你唔去學下野都去做下運動

但係佢都係無動於衷

絲打 我都好混亂

人地唔係無興趣
人地鍾意hea
鍾意食野
鍾意睇youtube都係興趣

只係唔鍾意你認同果d

咁佢唔低幫 又想唔番工又想有條女

同埋一d人接受到結婚後分開住，
係咪個個都接受到先

我身邊果d（講緊25左右）
-父幹上車
-租屋再排居屋
-住男方屋企

我覺得依種性格比較難改到...
有啲人真係唔鐘意接觸新事物，好安於現狀，本身係生活的方式，無分好壞；但如果樓主你係追求進步的人，長遠黎講就係相處方式的唔同。

如果你男友係你逼下的情況都有試下新事物，咁我睇到繼續發展的希望。但佢似乎抗拒你拉佢出comfort zone...

另外的問題係，佢的不思進取會做成實際生活上的問題。講真我相信樓主同得佢一齊代表唔介意學歷差距（介意一早分咗仲係度開post咩）。但你男友的問題似乎係「唔願意學習」- 我見過學歷唔高的人，會鐘意增值自己，眼界同教育程度係兩回事。我驚你男友，係自信不足所以選擇逃避問題。

如果佢收入夠好，確會解決部份的矛盾，至少生活無憂，樓主唔洗「逼」佢上進。但三十歲萬幾蚊真係一個擔憂位，你可以預料同佢一齊落去，財政上會增加拗撬的機會，會出現你逼佢搵多啲而佢又逃避的情形。

如果你考慮咗以上因素，覺得都承受到，咁其實無話唔可以繼續一齊，畢竟搵到個對你好的男人都唔係咁易嘅~假如承受唔到，咁建議早分手，長痛不如短痛。

但事實你同佢講咩都冇留意
講真 你同佢講場運動 佢答你完全冇睇呢D新聞乜都唔知 你重同佢啱到口型?
唔講呢D講去玩 打機 買野
佢都可以乜都冇既 連信卡都冇 你點同佢傾

PS 身邊有人係咁

其實樓主男友係完全冇「上進心」定佢識既野同你唔同咋
如果一個人完全唔學新野又冇自己興趣 眼界又低
以樓主你會嫌棄呢種人既行為黎講 根本一開始就唔會同個男既一齊

就咁睇只係你覺得既「常識」同個男人所擁有既知識唔重疊
起碼佢唔識又唔會跳出黎扮晒蟹咁鳩噏
已經叫做冇失禮於人前

唔知實際情況個男人眼界有幾窄
但你會出post嫌棄佢既話 證明你好不滿
反正你同佢係兩個世界既人 早d分手早解脫

另外樓主成日拎投資黎講 我覺得樓主可能好重視呢方面既人
但問心 呢個係咪真係必需知識呢
呢個例子純粹係個男人融入唔到你既圈子
而你都冇去幫個男人融入

咁咪CHUR既一群FD
HEA既一群FD

咁CHUR既人多過HEA咪HEA既少D FD囉

如果30歲仲係咁真係收皮, 分手喇.

唔適合結婚
拍到夠皮咪散

條仔：我最大成就就係有你

咁樓主想要個有上進心既咪即係唔夾囉
點解唔關事
上進心係其一

咁要睇雙方 你要比較實有人比你生活過得好d 有其他男人女人好d 係咪要咩都比較先 定不如開開心心簡單咁生活唔好比較咁多野 番工都夠多野煩 做咩重要搵多樣野比自己煩 其實如果兩個人都無咩所謂 好易解決 無共識即係唔夾就不如88

你一係接受佢成世係咁，接受唔到就分手囉。唔好旨意你改變到一個人，其實唔太關上進心事，係佢份人冇求知慾，冇求真相嘅慾望，冇呢樣嘢嘅人係好難改變到佢

利申老婆就係咁

我女朋友都係咁
我明樓主真係唔關錢事
係眼界 內涵 價值觀等

不過始終係有啲gender stereotype
女人廢好似仲接受到
男人廢真係天理不容

出身基層 同 唔識禮儀 唔識同長輩相處 有咩關係? 個人質地差就認左佢 唔好賴基層出身

你試吓掉轉吓個性別
其實你咁有視野點解唔用力啲
俾個好啲嘅將來佢

唔關基層事，講漏左老豆老母冇教呀嘛細個，佢地本身同D親威都唔熟，同長輩食飯(一大圍同台果D)，兩年都冇一次

但其實正正因為呢個時勢
冇條件嘅人會更加焦慮
你話諗過度過之後話依家適合積糧防饑嘅
同你連時局都唔留意下諗下有咩需要做嘅
兩者都好大分別

咁你諗過度過有咩可以做？

旅行都唔鍾意?
頭兩年冇去過旅行?

唔係唔好煩咁多野，
因為我窮困家庭長大，
老豆做廚，搵2萬頭，
可以講下窮既生活係點：

子女教育-》小學靠佢地自學，
中四後會有d補習，
成績好唔好睇各自修行，
供讀U，每次交學費都會屌幾日。

日常娛樂-》行街睇戲果d唔洗諗
朋友聚會都冇乜
放假會響屋企訓教、一係落街鳩行。

搭車：45分鐘或以下步程，
都會行路，
細個6-7歲果陣，要由大角咀行路行到白田探親戚，
我扭計話要搭巴士（4蚊左右），
都唔比，仲要話我大小姐。
之前WFH，夏天太熱想開冷氣都唔俾
（我每月交5000蚊家用）

疾病：老豆頸後之前生左粒良性腫瘤，
因為唔係惡性，
佢就冇理，拖足一年，
最後變到大過隻雞蛋，
先走去割。

萬一有咩急病，預好難有錢醫

所以3個月夠認識了解未?
定係扑埋野先反悔?
我知年輕人好興SP/FWB

佢男朋友果種廢 係直頭藍絲廢老廢中果種廢黎
完全冇好奇心/興趣 唔好話一技旁身 搵d興趣黎寄託時間都冇 淨係睇youtube 真係好大獲
遲多幾年 樓主應該同佢完全傾唔到計/淨係可以傾d日常野

雖然我A0,但我始終覺得而家D人太癲,動不動就啪啪啪
睇下美國果堆,離婚率高同性開放,其實有一定掛勾

唔通男人接受到女人廢 就要女人接受男人廢咩
懶到咁 好似活喺自己世界 有得食有得瞓有得玩就算
甚至樓主男朋友連玩都唔玩 日日睇youtube呢種人根本不論男女 都應該改
同埋其實男人都可以唔接受懶撚女朋友
呢啲stereotype男人都有份造成

我身邊都有人有SP/FWB
但我自己真係接受唔到
依家太多速食愛情了

樓主有無試過去進入下佢既世界?
一味要人地就你
要人地去改變到你合心意為止，到時改完又會有第二樣野嫌

人與人之間最重要係信任
企業之間最重要都係信任

更好既野冇左信任, 任何關係都唔會長久
你又見唔見有好多野都『好信』中國?
一個冇信用既國家,信3成好,唔好當真.

同意
有d連登仔諗野真係非黑即白
完全唔係只係錢嘅問題，對住個咩都搭唔到嘴嘅人唔會覺得好無聊咩？
之前已經見過幾個巴打開post 係到呻娶左個靚女做老婆日日係屋企睇youtube唔學野又唔做家務
佢地都話唔介意養埋佢做少奶奶，但至少有返d世藝 學下野都好 好過日日係屋企睇韓劇 on9 youtuber
跟住仲話考慮緊離婚
而家只不過係掉轉

搵得少過樓下啲譚仔阿姐, 冇儲蓄住公屋,
連登黎講唔係冇上進心, 係直頭垃圾級黎喎

你問下自己係咪得過且過 安於現況嘅廢人先？
唔係嘅話，一個令你唔會進步（even退步）嘅人，一齊黎有乜撚野用
除非你係上述嗰種人 咁就ok
不過你一定唔係啦 否則唔會開post

If you are nothing without it, you don’t deserve it

我都有叫過佢裝備下自己 學下新嘢
佢次次都話ok但第二日又故態復萌
時事又搭唔到嘴 煲劇睇youtube
好彩唔係藍

但佢又真係性格好好
屌真係r爆頭

樓豬搵個呢啲啦, 包你一拍即合

中五學歷加無專長真係搞唔掂
冇學歷唔緊要 做吓水電裝修都可以搵到食
雖然依家後生都仲可以做吓文員仔
但去到中年樓主你覺得佢可以做啲咩
唔洗去做洗廁所都偷笑啦
如果有家底最多咪話提早畢業 但依家咩都冇

想分就分 唔好俾任何道德綁架你。

只要唔涉及背叛欺騙，所有分手都無對錯之分。

加油

你都幾好笑
而家女權撚到女同男大家一樣搵咁多
咁個女既收入夠咪無拗撬？
有拗撬又係咪全部都係個男責任先？

其實呢類人應該放走樓主男朋友
等肯用一隻卡地亞做的士錢個D女接手

仆街啦死臭雞，想分手咪分囉，又要圍爐等人話你知你分得岩

到真係讀書學野你咪又怨鳩佢陪唔到你

正如樓上好多巴絲講，冇內容嘅人根本連朋都冇理由做到，如果咁都可以一齊既，
你應該問下你自己想要一個男朋友，還是想有人俾你奴役？
如果係後者你是唔會成功的。

其實youtube都好多片可以學嘢，叫佢睇多啲唔同種類嘅片，或者你介紹比佢盼

絲打我估你都係一個平平凡凡既女仔
你估香港個個屋企幾層樓又靚仔又上進咩
如果自己唔係太特出揀番個同自己差唔多既咪算囉
比你識到個好筍既你自問又留唔留得住人地先

未來既野答你唔到
不過老實講都有keep住wts
但頻率一定少咗
一黎唔得閒 二嚟有時候會唔啱channel

一就係講打機
一係講返工(佢返六日十二個鐘)
一係講喺街度見到啲on9途人/事
基本上佢幾點wts嚟
又或者佢wts講頭2秒就知道佢之後講嘢嘅內容

夠了解係一件好事
但唔多唔少都會有啲悶
股市 揾工 旅行 移民 運動 興趣 世界觀 語言
國家 少少傾唔到 唔熟悉有少少了解都可以搭下嘴
但完全唔知真係難溝通
所以平時都係講吓飲飲食食 感情野 講吓中學啲嘢
去玩下咁咪算

雖然佢咁大個人我控制唔到佢思想
佢都有家庭 女朋友
我做到嘅野咪同佢出去嗰陣去下啲未去過嘅地方
嘗試擴闊佢嘅眼界

你話放棄我又唔會
中學準備五年 我地識咗差唔多10年
咁長久嘅友情keep到咁耐一啲都唔容易
中學回憶、失戀都係大家陪伴渡過
最多係冇咁多見面同聯絡 但係唔會斷
到時結婚我都會搵佢做兄弟

你唔配條仔 唔好搞人啦

成家立室之後以為多啲共同話題
事實係買樓生仔報學校呢啲過程
愈傾愈發現兩個世界

明白既
理解既
不過你自己都知段關係既溝通講D空閒野,已經有D悶
係淡化之先兆
呢D野會隨時間慢慢淡落去
到最後有一日係街遇到,發現竟然有關節痛
完

朋友都keep唔到啦
仲要情侶⋯平時點溝通
你地之間有咩話題

BAN1 同2學校, 英同中,已經差好遠啦師資
門檻一定有分別
其實一早兩個世界既人黎

其實唔關自命清高事
因為而家大學生都唔值錢
但你呢句野成個態度同價值觀就反映左點解溝通唔到

不過呢啲都控制唔到
盡量保持落去啦
如果一直keep到十年
到時候一定上連燈再開post

覺得你形容得幾好

我都係類似你形容緊嗰種人

不過我又唔會形容自己性格弱
just depends on the situation

野心對於我嚟講差唔多係一個貶意詞嚟

我會聯想到貪心 掠奪 惡意 rather than 上進

所以我一直都唔會亦唔可以做個有野心嘅人

我覺得努力去爭取自己生活所需係重要嘅

但同時我會寧願去 appreciate 自己所有嘅同付出過嘅努力

而唔係無時無刻都想去獲得更多 花盡心機想要得到更多

人人都總會希望用令自己最舒服嘅方式去生活

其實無對錯

慶幸我搵到同我差唔多價值觀嘅另一半

好似樓主呢 d 就慘

無錢又扮哂野話上進
有家底又話溝通唔到

ok 有家底又溝通到
又開始嫌樣同身材

如果有人好有米日日去旅行
你好唔好意思日日話人唔上進？

利 我另一半有米到爆
好多野的確唔同世界
但從來無嫌棄過我
溝通唔到始終要分手

有上進心既生活

冇上進心, 輕輕鬆鬆hea既生活

再幫你總結下：有上進心=
有九龍站上蓋2000呎轉名比女朋友
或者佢爸爸有企業比佢打理

話你無上進心=你條公屋廢閪

800幾個負評 唔怪之得港女溝鬼佬/南亞 at least碌鳩都大啲

又唔駛九龍站上蓋既,
好似張圖咁既大西北上蓋都夠啦

擴闊完視野之後要簡果個就唔係你嫁喇

佢以為香港係樂園

放過條仔啦好嘛

人地個世界點，點解成班外人係到指手畫腳

樓主，你男友對你好，你覺得唔夠嘅咪搵個個
又要馬兒好，又要馬兒不吃草
你覺得佢襯唔起你嘅，你咪搵個個
係要改變人地做咩
佢對你好，又嫌佢唔夠上進
夠上進，可能又嫌佢對你唔夠好
到又上進又對你好，可能又嫌佢身材唔好
到又上進又對你好又佢身材好，可能又嫌佢多女埋身
人係唔會滿足㗎，亦到無完美㗎
你總有野會唔意佢，2個個體，只有互相配合㗎啫！

可能佢上進完嫌鳩你又蠢又廢呢？
哩啲邊有得講！啱就啱，唔啱就過主啦！
呻黎做咩

咩結論？
樓主既話唔岩咪走囉

睇左幾頁想講少少野

其實你想你男朋友變得一個方法，就係分手。
你要佢改變好難，因為佢都成日30歲咁制，仲有乜野火？ 仲有咩衝擊可以令佢發奮，根本上無。如果佢為人工既，早就應該發奮，唔會係依家先去諗呢個問題，因為低人工一定唔會係依家先發生。佢擺明無諗將來結婚既野，因為你急佢唔急。

加上佢少朋友，我諗佢既朋友都係同佢同一種人，好難令佢改變。

我自己都有班fd 又係中5畢業 跟住成日搵讀唔到書，自己蠢做借口唔去努力，去到依家做左十二年野，兩萬蚊都未有呢個係講緊底薪。 基本佢就係追求hea過，你唔想既唯有分手

我都覺得係
你揀人,人揀你
自由來

講真覺得話題不合、價值觀不合已經好難行落去
根本唔係咩上唔上進心問題
你每日睇新聞睇直播
佢覺得唔關佢事完全唔理，都溝通唔到啦

俾你搵30k 40k又點
咪又係買唔到樓
買到都係住好遠好細
不如及時行樂 大家開開心心咪算

咁唔滿意咪分手囉，又要上嚟數鳩條仔，正宗死臭雞

同樓主差唔多 不過我地廿頭，諗住再等下，明白嗰種差距

對的,,
唔鐘意對方,好多野都包容唔到
及早抽身,對大家未來都好
其實啫好,興趣好多情侶都唔同
我覺得主要係冇左愛

其實你愛佢既，你都可以嘗試下分享多啲資訊俾佢
你想人地改變時，你自己盡左力未？
拎我自己做例子啦
女朋友想我學多啲英文，咪間中用下英文傾wts或者有咩特別既詞語咪教下我
女朋友肥左，我咪陪佢做下運動，帶埋佢一齊佢去報gym
首先你要諗既係你有咩可以做到，大咩國際新聞咪share下俾佢囉，有咩活動你想佢試下咪一齊去報囉
最弊既係你已經標籤左佢係唔上進，如果想行落去既你咪行多步
如果都係無作用既，你咪諗下你理想既伴侶係點，要同你有共同興趣？有共同話題？有無共同目標？

連登傾乜撚野感情問題

就黎破千負皮

放過個男仔

覺得樓主好偉大
調返轉我識女朋友都唔會揀個中五畢業

真

假如相反係條女係咁呢？

係連登,上進心呢3個字老是常出現

鐘意就乜都唔介意架啦
又唔係第一日識

假如你係絲
我覺得你思想好古舊
歐美現今唔少女主外男主內既情況
你同佢相比你有上進心咁多,點解你唔努力,再養起佢?

假如你係巴
養起佢

牛都好有上進心
好on9嘅理論
上進不一定成功
同樣
不上進也不一定失敗
才對。
自己參透下，不要再俾人洗腦。

樓主唔好再拖
支持你殘忍啲離開佢
唔夾就唔夾,冇謂諗過去

無朋友
Btw咩學歷同年紀呀

我諗佢係廢到連男"主內"都做唔到
唔通你預哩啲人會同你煮飯打理家頭細務

我極度懷疑你係講緊我
不過我留言個刻先醒自己無女朋友

現實大把人係咁
冇乜特別

依家男女平等 你其實可以養返佢
佢做家庭主夫。

你試過同d性格唔好既一齊 就知性格重要過錢好多。

佢唔學野 唔上進， 迫佢都無用。 人唔經歷過慘痛係唔會成長。

人無完美，上進就唔會有時間陪你，佢同時都會更多選擇。

最後結論： 分手， 因為你已經厭棄緊佢， 搵過個啦。 無謂拖

留意到樓主成日將投資掛係嘴邊，識左少少投資就覺得自己好進步？
仲好意思講螞蟻，抽下新股就當自己識投資好有上進心啊？

再講你條仔係低慾望低求知慾，呢個係價值觀問題，無分對錯
同埋關學歷鳩事咩，學歷低都可以高求知慾，學歷高都可以係港豬，唔好乜都拉落上進心度

樓主覺得自己"進步"左，同條仔已經好大差距，帶唔到條仔出去威威，然後條仔唔願意跟你"進步"，就覺得大家係兩個世界既人

其實有無諗過係你自我中心，假定左人一定要點點點，佢既興趣你覺得係垃圾，覺得佢既興趣就係不求上進

結論就係分手啦根本你已經有答案，覆咁多post只係睇得出你好想踩低條仔，想大家一齊踩低你條仔
等你覺得自己決定係岩，係條仔做得唔好搞到你分手

其實根本無分對錯，只有適唔適合，將來你條仔搵到條女都係無知是福既咁就可能過得好幸福，你又何必一路踩低佢

最後想講樓主係咁話"完全" 唔關錢事，心照啦

估唔到樓主個貼可以咁爆

女友性格唔好，白鴿眼鍾意公審男友可以點

分啦

冇上進心=嫌佢窮／冇出息
完

樓主話唔係錢事
係佢唔睇國際大事,新聞
唔認識買股票
講野冇內容等等
只係識食同睇youtube

如果佢好撚有錢， 呢d 問題都唔會再係問題

你都幾仆街架喎

咪就係冇出息囉
唔係錢，梗係唔關錢事㗎

個問題係我男友好有錢,煩惱點幫佢洗

有乜分別?

國際大事
關人x事

如果月入十萬咁樣
你又會唔會出post

呢到啲女總會搵到野挑剔你架
話你咸魚,冇內咸
帶唔到你出去見朋友

樓主進步左
識比d藉口等大家認同再分手

樓主一講上進心
你地就衝住話人如果有錢就乜乜乜
有上進心就冇時間陪點點點
人地講緊有上進心去擴闊眼界 培養興趣 令個肚多啲墨水
係都要屈係個女仔拜金

呢啲post 調轉係男人呻女朋友冇上進心
就會有成堆人黎串個女仔公屋妹 乜都唔識 淨係識行街煲劇架啦

事實上背景唔好 讀書唔叻 都有好多方法增廣下見聞既
世界真係咁極端 唔係樓主男朋友 就一定係玩女既有米仔咩

明明就係樓主自己價值觀變左，然後條仔配合唔到自己要求，就將條仔打成無上進心
低求知慾低慾望都係一種價值觀，樓主字裏行間不斷暗示明示條仔跟唔上自己同自己圈子d fd子

講真價值觀邊有咁易改變，佢做左幾十年人覺得呢套價值觀適合佢自己又何需要變

人外有人唔好咁易將人分高低，你嫌人不求上進時，人笑你攞苦黎辛咋

無上進心又話無上進心
有上進心又無時間陪佢
一半一半又話兩頭唔到岸

結果係咩都有得話人
自己就最好，無問題

講真，你咁樣數9自己條仔，你都唔愛佢啦
你都係想搵過第二件

答你啦，係呀，佢好無上進心， you deserve better

樓主自己最好
完全無問題

咪係
弱智樓主唔通話：我就係貪錢臭西 條垃圾港腸就係冇錢比我貪 吹咩

好想睇樓主條仔開po應該又係另一個故事

收皮啦 點解咁多弱智仔鐘意扮女人開post玩分化

煩請起底

有上進心就一定冇時間陪女朋友
咩定律黎
唔識時間管理？

係女人角度陪少左就等於無時間陪佢架啦
你青頭？

佢冇女朋友

叫佢試吓啟靈藥啦

你男友同我男友差唔多,又係零求知慾+零興趣
上連登學唔少飲食/科學/健康/國際時事野,佢係冇乜興趣
一齊玩手機game我會google啲日文,最後學識左片假名 佢又係零興趣
有d人鍾意食痾訓,攤喺屋企全日都唔怕悶....
我鍾意做gym做運動曬太陽, 佢都肯陪我 (係死唔肯跑步)
成日都想佢進步充實下自己....

搵到個人好適合樓豬
請搵該Po樓豬交換男朋友

我本身就有係絲黎
係你識埋啲女人咁姐
檢討下自己圈子 上少啲連登執人口水尾啦

其實個學歷差咁遠 睇既野都唔同 更何況你男朋友又唔想郁 真心好快矛盾一生

前排有個post嘅樓主係男，話個發展緊嘅25歲女仔搵得2萬幾蚊係“打份牛工”，下低留言冇人話樓主，呢個post個樓主被人鬧得咁勁，連登仔果然好野

你打好d字先討論啦
原來唔係根據我識既人去討論
而係先要檢討我識埋d咁既圈子再去討論

睇黎你比起個d覺得冇時間陪既女人更加on9
我就唔想識到你呢d啦

其實唔洗玩對立 你可以去個po屌柒樓主弱智

其實你已經比左答案自己
一齊得一定係要互相進步
貪得一時安逸
第時結埋婚乜技能都冇就有排你受

agree

做好朋友

打多左個字就狙擊 多謝提醒
根據你識既人去討論冇問題
只將你識既人就當係論點咪係問題囉

咪撚理佢啦
到時佢條仔（如有）要學野/做野，陪少左佢
又係度扮晒慘情開po 呻架啦

我比較有興趣,負皮會唔會過千
差幾拾

你睇清楚少少先，我冇將我用識既人做論點
呢個睇法係由你帶出黎

同你討論唔係問題，但係你好似唔知自己想點咁

似係放棄人生咁 即然女朋友介意去改善一下自己有幾難？
老細叫你做野就做 女朋友有小小要求就唔聽
不過可能佢太攰 或者失敗過太多次 先會放棄人生 你要鼓勵下支持下
其實有錢男搵個懶女人先話冇問題 但係你嘅Case

一個人童年時候，父母既培養係會影響佢日後成長得快定慢
阿媽幫佢做哂決定既 自然少危機感
無危機感就唔會諗好多野 包括要點規劃自己人生

作為伴侶既你可以揀湊仔式咁分享下你既人生觀 睇下佢buy唔buy你啦
又或者 你去搵同你一樣價值觀既人

感情問題一律

分手la, 講咁多野做乜
自己變左，又要要求人地變，
人地要求你變，自己又唔L鐘意
每個人都有自己性格，又要迫人變

請問我又點樣唔知自己想點
我由一開始就係講樓主話上進心 =\= 賺錢
係擴闊下眼界 培養下興趣 做下運動 而唔係一日到黑睇YouTube
做以上既野都可以男女朋友一齊做既姐
如果係咁 佢定義既上進心又點會導致陪唔到女朋友？
你地兩個就死咬住你地口中既「上進心」唔放
又話女人陪少左就等於唔陪 又話我冇女朋友
想點

我就好似冇咬你 諗住講句佢冇女朋友玩下膠
點知你咁認真 講返句唔好意思

討論還討論，屈人講過冇講過既野好冇品
睇唔過眼你鳩up當秘笈

你可以繼續屌返啱啱條友

自己就最好，人地就係差
好撚19
唔明睇youtube 有乜撚野問題
睇電視有無問題？
睇戲有無問題？
睇書有無問題？
睇波有無問題？

我係度呀， 屌我啦

唔好講埋啲懶係精簡嘅廢話啦

突然發覺圈子外既女人都係差唔多
唔知點樣檢討了

If you are nothing without money, you don’t deserve money.

乜鳩野

你睇佢咁小器就知佢咩料。
仲話自己唔係

你地點走埋一齊?

嗱知咩 你quote佢嘛
注意返

係覆緊原地復活條友

Btw如果邊段你認為係鳩up既可以指教返

你DNA唔鐘意食榴槤，人地DNA係鐘意食榴槤
係咁ga la
人地鐘意打機，又冇迫你一齊打機
人地唔鐘意睇youtube，你又要迫人睇
結論: 分手，搵個肯睇youtube

你quote我覆佢做乜
唔講啦 打和啦

其實與其話佢無上進心，不如話係你地嘅興趣/鍾意嘅嘢同睇嘅嘢都好唔同，大家好似兩個世界咁。

鍾意食嘢睇YouTube都可以話係興趣，只係你唔認同佢嘅興趣啫，而你鍾意嘅嘢佢又無興趣。佢唔會因為你去改變，而你又唔會因為佢而改變。

既然大家都係唔同世界嘅人，無分邊個啱邊個錯嘅，唔啱咪分手囉。咁大家再搵志同道合嘅另一半。

不過好奇一問，當初佢係咩嘢吸引你同佢一齊呢？佢係咁嘅人正常你地未一齊應該都知架？咁你當初點解同佢一齊？

每個人一定會有興趣
除非有抑鬱個啲
只係樓主條仔啲興趣唔係樓主想要姐
樓上有人講得好岩
一齊左之後先黎嫌錯果個就係你

覆多幾句討論又話小氣
你玩哂啦
到而家仲係冇覆返我講樓主「上進心」既定義
一輪咀講你自己啲野off 哂topic
結尾話所有女人都係咁 + 屈埋我都係一定要人陪+ 小氣
邊夠你講姐

其實真係唔好用上進心呢個詞語

鳩hea hea 有三層樓收租

搵扮hea 工 d 女 都會覺得佢好有上進心

嘩，追撚住我黎咬

興趣係睇波打機嘅話=浪費時間
要學野了解時事認識世界先叫有意義

不過女人追劇淘寶就無問題

樓上有朋友仔話識一個住過憶豪宅嘅後生仔乜都唔識,都係廢人喎
你點睇?

有一句覆一句都叫追

女人就係咁撚矛盾
錯又唔敢認
係都要那la返ja沙同周圍搵啲姊妹取暖

都唔知你點得出呢個Slippery slope
我地從來講上進都係講緊學有用既野

打機睇波可以幾有用

點解要加個框？
新既港女format？

打機買玩具就晒時間晒錢
行街買袋就滿足

咁人地唔係個個都錢行頭既

佢有本錢可以廢 你呢？

你努力一生人搵既錢，人地一出世就有十倍以上

洗撚上進咩，

冇錢就上進D 啦 , 唔好成日上連登

所以所謂既上進心=錢

講到尾都係錢

咁興趣係咪一定要有用？
上面講緊每個人都有興趣 咁興趣係打機睇波唔得咩

認同佢地係Slippery slope
不過打機睇波唔代表冇用既 人生有好多野睇落冇用
但其實呢兩樣起碼可以俾自己多啲虛又好 實又好既成功感都幾有用架
而至少睇波係擴闊世界觀既第一步啊

"我覺得
正正因為唔識所以更加要學
例如投資 唔係一定要投資
但都要了解吓呢個世界發生咩事
當我同朋友 屋企人
講起投資 國際大事 新聞
佢完全搭唔到嘴
認為自己唔會投資
所以唔需要去理解
無興趣學習"

佢第一句已經講投資啦，上進心=錢

幫唔到搵錢嘅興趣等如冇用
又話唔講錢,好矛盾

負皮過千
樓主勁

下一句「唔係一定要投資 但都要了解吓呢個世界發生咩事」

原因：唔係有錢仔

鍾意kill time放鬆嘅同返同類人一齊
鍾意增值自己keep住忙碌嘅就同返同類人一齊

咁咪搞掂囉 無分對錯

了解下發生咩事，然後投資，要賺錢
投資都唔講錢
做乜野姐

你拉落去睇
樓主話帶佢見朋友
傾開螞蟻,佢完全唔識答
樓主已經覺得失禮

關你咩事？hea都唔俾？

好差奇怪
朋友私生活hea都唔得
笑左

唔知佢幾時會捽佢朋友數

唔明點解有人護航
樓主男友廢係事實
調返轉睇佢嫌棄男友，拎佢上黎比人批鬥就冇問題？
咁上次300蚊個PO都要大平反啦

r撚爆頭
控制慾咁強,做朋友免了

你啱 佢係覺得失禮
但唔係佢冇錢失禮 係佢冇呢方面見識失禮
樓主係死要面 但唔一定係關於錢
簡單一句 佢要既野唔係佢而家男朋友俾到 就係咁簡單

不如樓主同之前開po 話自己女友搵20k打份牛工個條友一齊算啦

真人真事 我同小學同學fd到依家
10幾年 大家唔同中學 學歷背景唔同 都仲係好好ge朋友
朋友最緊要價值觀似 係有困難嘅事後一齊渡過
有開心嘅回憶 就好夠
自己朋友唔少 但好多都係hi bye frd 或者除咗玩就唔傾心事
所以揾到個知心知己真係好難得 尤其人越大發現交友好多人都有目的 唔可以信哂

並冇護航
我只係話樓主口中上進心唔係一定講冇錢
佢批鬥還批鬥

我諗樓主講緊嗰興趣有無意義係在於有無提升自己
個興趣係提升緊自己 定純為娛樂/消磨時間

調返轉我識女仔都唔會揀個淨係識追劇淘寶
我都想佢無論個人能力定社會地位都繼續提升
睇嚟我都係個睇錢揀女嘅臭鴨

利申有做下gym學下外語但搵得唔多
窮過女朋友 女朋友覺得我有上進心

對朋友要求咁高都唔知做乜
就好似自己搵到錢，然後覺得班fd 窮，唔想同佢地做朋友一樣

人地講緊價值觀你就得錢錢錢錢
唔啱傾點做fd啊 食餐飯都老尷冇癮啦

今時今日中五畢業已經難得
仲要無一技之長

無危機感唔諗住進修都算
連失業無野做都唔肯做下運動

我揀女朋友都揀個有事業兼肯做運動keep靚自己身材啦

如果唔係講錢,可能改改標題好啲
男朋友性格好好,但對所有事情冇興趣

我都唔覺樓主個重點係講緊錢 甚至投資

唔完全關錢唔錢事
條仔中五學歷之餘，仲係條裙腳仔
正常社會熱話乜都唔識，成條柒咁，先係最大問題

上進心哩三個字係連登變左敏感字眼
如果佢標題寫男朋友係港豬應該正負評數調轉

垃圾成咁都咁多人護航
果然上進心三隻字威力好大

樓主負皮都好誇張下

社會會覺得女人aco
男人要eo ao
咁就ok

相反就男人係條唔上進廢閪

不嬲都係銀耳字眼黎
同禮金人情一樣

就好似自己讀到博士，然後覺得班fd 學歷低，唔想同佢地做朋友一樣

就好似自己運動叻，然後覺得班fd 運動廢，唔想同佢地做朋友一樣

滿意未？

佢話價觀一樣，我同意呀，但唔會因為人level 唔夠自己高就唔同人做fd 囉

不如你地一齊報course上

日日上YouTube就冇內涵？
我中學老死好少出街，唔係動漫就打機都可以由科學傾到政經
但係人地唔係下下都要nerdy到開口埋口都係科學/政經先叫有內涵
樓主根本冇深入了解過佢男朋友

老實講，我都唔知點解佢地兩個可以走埋一齊
可能樓主內心係佢男朋友果類人，不過礙於外界壓力唯有夾硬chur自己

拍拖一律建議先簽約，要合附所有條先拍

不嬲都係佢地講撚晒

我唔care你有無錢
最緊要你陪我 日日揸架林寶堅尼車我兜下風 得閒食下山頂餐廳就得😘

覆埋你呢次
原來唔啱聽既事實就叫歪理

樓主個情況就係
人格你知道佢係咁
咁你都同佢一齊
即係佢有其他好既位令你接受佢
一係樓主冇人追好耐一有人追就受

真係愛既，咪接受佢係咁，覺得冇未來咪自己努力啲，日後女主外男主內，叫男朋友做家庭主夫
接受唔到，就走人，解釋埋D乜佢真係對自己好好，全部都係9UP，講到尾都係因為比唔到未來佢

21世紀，仲係一味要求男人有能力啲，要比到未來自己
一係就兩面一齊努力，一係就一個人努力兩個人份量，一係就分手
人人都係獨立個體，冇人天生欠左人啲乜，接受唔到努力埋男朋友個份就快分手

婚姻介紹所咁
寫晒啲資料係度,再進行匹配

分手吧！你只會不斷抱怨，放過他吧！比機會自己！

如果我有咁嘅條件,但冇夢想,唔增值
一樣屌我咸魚,廢人

係啦，分手後搵個完美既
最好就心想事成， 好flexible

咪撚同佢地嘈啦
佢地唔啱聽果啲咪叫歪理囉，一路成套logic 都係on99咁
Chur=有內涵，Hea=睇YouTube=冇內涵，笑撚死
咁大把人睇Netflix咪個個都冇內涵？

但唔會開PO 連私底下呻都怕比人以為係晒命

男朋友性格唔好,但好有上進心

Agger

女人話有就有,冇就冇,唔準你批評

睇韓劇其實都一樣
不過有靚仔韓星，唔準計

你知youtube 係分紅養呢班content creator，好多人好認真製作videos 架可？
wendover productions 有冇聽過？
real engineering 有冇聽過？
大把channel 探討問題都好深入有哂source，擴闊你世界觀
見識小唔好咁大聲先得架
你睇開大j 睇開屎來母唔代表人地唔係睇youtube學野

證明你睇YouTube真係睇埋哂啲廢片

追撚含啦

我想問有咩問題 我都見好多女 係就係好勤力 涉獵好多 好上進 但係根本就冇腦 冇咁既能力 咁上進有咩用
呢個世代本來就冇向上流動既機會 點解要上進 個意義係邊

條撚充滿住上進心

咁你覺得樓主男朋友係唔係？

咁咪唔好撚做
人各有志

仲有Valuetainment
個有錢佬用空餘時間教人點創業點賺錢, 人地間保險公司生意都夠佢買勞士
youtube 只係個平台，你平時揀d廢野睇唔該唔好generalize 到話睇youtube = 廢 = hea

個人認為都係袋住先

如果間唔時有個好條件好多，又見識多，又靚仔既埋身
早就袋左啦
真係咁不滿就分左手啦 樓主30歲喇

不如開post前諗下你自己要咩先好講啦 你既上進係同錢掛勾既話已經係講咩都冇用 咁當然你男朋友都有問題 你咪再直接同佢講 一係分手 一係繼續 講咁多嘥氣

講來講去味又係錢
狗改不了吃屎
港女少不了錢

潛在雞

佢睇d 片唔夠上進心
佢唔夠上進心睇片

其實YouTube都係睇下睇咩
你日日聽足腦燒啲YT片，有一半熱門話題你搭到咀

分囉
迫人學佢無興趣既野，搞到人放工即刻又返幾份part time咁無意思

你搵返個鐘意不停學習不停試新事物既，佢又搵返個鐘意簡單生活既（雖然香港應該唔會有），咪算

同人佢哋講唔會明
剩係屌你冇上進心第時冇將來

你都on9 人地hea關你撚事？
仲要咁多人正評

bob 叔成日玩youtube, 係咪好廢，唔上進？

我想講 識咁多野真係無用
我本身讀History嘅 除咗一般要學嘅
自己都會了解好多國際上嘅野
本身都會成日睇書了解呢啲
即係中東嘅衝突
印度巴基斯坦
伊朗美國
南北韓
中台
中日韓
中印
東歐
俄土
亞土
希土
亞美阿塞
西歐
我全部都有研究 歐洲史亞洲史乜都識啲
唔敢講識得好深入 但係基本野都知

然而根本無用 現實係無人會同我討論呢啲野
普通人咪又係講下今晚食乜 邊度有邪惡芝士鍋 最近套劇好睇
話題要夾同博唔博學一啲關係都無

上連登學野 ? 你上緊個連登同我嗰個係咪同一個 ?

笑死人
句句都話唔關錢事 實際相處咩都關錢事架啦

1. 同佢溝通唔到一回事 我認你條仔的確好有問題
2. 你話人唔上進，無未來，咪即係無家底/搵唔到錢囉
3.如果佢有家底，早已有層樓準備住，你仲怕老左會點?
4.唔通我去讀碩士博士，同你溝通到，就可以無視條件問題，好上進?
比你條仔十項全能玩文化藝術，好多墨水，讀到Master博士，但都係搵萬幾蚊，一樣會嫌棄
5.相反，男朋友係成功人士，十幾萬個月，但一樣on99無常識，我肯定你唔敢屌佢

你未睇韓劇唔夠識野

個問題係上進唔一定等於有將來 你話好似以前多勞多得 獅子山精神個年代我都會上進 問題係呢個世代根本冇流動性
第二點又話要見識廣闊 一個人見得多又唔代表識
而且都未計識又有冇用
個重點係其實宜家既女性十個九個都好似牛咁勤力 好似好上進咁
但係其實少少能力都冇 智商情商都低

屌佢，佢飛左我，我點算
我要食好住好，但唔介意你無錢

唔計bob叔本身有錢
佢係玩YouTube拍片，教煮野食吹水做YouTuber
對答又有自己見解
佢唔係日日淨係食屌訓

溝唔到女 搵唔到食既
你果堆叫沉沒成本

知識係香港真係無L用，除非你去做教授
將知識轉化做到錢，個個都話你叻
否則表面搵萬幾蚊，係大部分女人眼中就算係博士，
都只係一條廢閪

利 : 好想讀歷史 唔夠分
我唔夠上進心

玩樂器同藝術都唔係咩搵錢野喎

如果一個人永遠都淨係返工同食訓屙我真係唔覺得有人會對呢種人有興趣

樓主個寶貝有返工架,只係人工低啲

試下男主角 本身有家底 屋企做生意

仲會唔會有呢個post

博士算條撚咩,係呢度億萬後生仔唔上進都係廢人

話之你咩研究係博士級 都唔及睇波識賭波賭到發達上進

又咁講，雖然我個人唔認同咩都唔理咁，但亦理解有人真係唔想收工仲要chur自己學呢樣果樣唔鐘意既野
同埋你個case擺係女性度基本上無大問題，社會接受到

你講個兩樣係你欣賞啫
並唔係所有人都欣賞
去邊度食好西,已經有話題

玩樂器同藝術都唔係咩搵錢野喎<咁係個level 唔夠高姐

女人能力掂唔掂都可以靠男人
做PTGF/搵Sugar Daddy又好，自己淨係瘋狂chur另一半又好
以前個社會冇得揀，女人有能力都冇得出頭
到依家有得揀都仲係以靠男人為主流，可見香港女人好享受父權紅利

靠賭發達,,佢會話你冇內咸

你要佢點上進

誠哥唔識
彈琴演奏級
詠春大師級
富豪榜外國唔係第一
唔識俄文

唔夠上進

而家好好多啦，大把人彈琴／講冷門話題，拍片上YouTube

職業兒子

佢好多野都唔識
窮得只有錢

建議分手，樓主男朋友就算不睇學歷，成30歲人都成日quit job,唔肯捱，已經好有問題！

將來結左婚，肯定食軟飯

佢地話呢個職業係垃圾
要自己創造財富,豐盛人生

無用，垃圾，廢人

全中,,,
仲有冇夢想嘅咸魚

改一改叫投資

因為踩低其他人有成功感嘛
證明自己好好

巴打講到重點
香港社會價值觀就係金錢至上
搵唔到錢既都係no value

每個人都有個價，會被reject因為個價未夠吸引
香港地冇咩人會同錢作對
樓主到呢刻都唔認個導火線係對方窮，夾硬拎埋啲上進/見識嚟sugarcoat

即時起晒水

個男仔可以成世都淨係打機

咁多個COMMENT係buy你

禽晚督中左
咪叫我滾蛋囉

That’s true !最後個問題係去返佢無錢

如果打到韓國d 職業冠軍，有人贊助，無話唔得既

秒

你嘅初心係乜？

樓主句野真係萬能配咩都得

上進即係投放時間精神係賺到錢既野上面?

用佢套邏輯，成個Youtube得廢片
睇廢片=睇YouTube=冇內涵=Hea=冇上進心

諗起我細佬
唔學唔長唔諗唔行動
呢d無家底
遲下收皮

其實你講到咁都想分手啦
長痛不如短痛
你內心根本接受唔到現實（經濟條件）
又唔想等一個人改變，唔肯定有冇回報
根本差緊個理由比你分啫
等你良心好過d

有時覺得同佢一齊好似係令到自己退步

曾經有一段感情都有呢個感覺
佢成日話想轉工但無乜學歷, 建議佢上d course又無理我

呢啲case 大多數都係條女有條仔溝緊就開始搵啲決點出嚟分手，見太多

呢類人冇乜問題，由佢自生自滅

咪姐係一舊垃圾囉，分

係，支持分手
價值觀差好遠
有人鍾意安於現狀
有人覺得鍾意向上流
無話邊個岩邊個錯
樓主最柒係上黎攞意見啫

一律建議分手

條友個世界既YouTube得廢片咋，我地識條鐵咩

話唔定樓主條仔上網講食講到成個食評家咁
一個講食，一個講所謂上進，Channel都唔撚同

有上進心飛左你啦

搵個籍口掩飾自己既仆街行為

所以樓主同佢啲fans都係虛偽到不得了

好似離婚咁，唔係有咗第二個或者有目標都唔會離，因為人係有惰性，如果無令你想轉變嘅動力係唔會走

無錢死開，唔好阻我發達

即係無錢吓話，臭雞

其實我都明明地你既感受,
有時價值觀差太遠其實好想相處, 唔好話情侶, 朋友都辛苦
有人好鍾意諗野問點解, 有人好鍾意算啦是但啦,
長久落去都只係會唔夾有更多磨擦

咁你咪提出分手囉 你都係想大家企係你個邊啫

人生唔係一定要你講個啲要求先開心 有意義㗎

以為自己好有內涵咁

咁又唔好咁樣話人，呢啲嘢無對錯，但係你覺得對方唔夠能力唔夠錢唔夠靚仔要走人，唔好將個問題擺落對方到囉

有你講既條件就唔撚得閒溝你啦
人地溝你就受 你係貪心唔捨得放開對你好既人啫
交流唔到既人講乜嘢感情
所以咁多pair唔夾就係咁
寧願受個唔岩既溝都唔會主動出擊
咪自己硬食囉

咁你覺得樓主條仔睇開廢片嘅機會大啲定做緊食評家機會大啲

但係又話要性別平等 真係笑死 比男性低人工就一定係職場歧視 真係笑死

只要樓主無講明，我地都唔可以assume佢條仔淨係睇廢片
話唔定樓主對佢條仔實際做緊咩都唔了解，只係從自己睇到既表面去無限FF
每個人都有私人空間架啦，唔係樣樣野都要比人知

我地唔可以assume佢條仔淨係睇廢片
亦唔可以assume樓主對條仔唔夠了解

呢個貼非常有趣
多謝樓主帶左咁多歡樂

我就唔會串樓主
不過會建議頂到咪頂，頂唔到就換個夾既（朋友又好伴侶又好）
夾硬改變人係無意思

香港人對人放工放假休息呢樣野好反感，覺得人就應該要提升自己，增值自己唔可以停
有人話放工仲學野，連訓8hr都未必夠，d人第一樣野係會質問「點解一定要一日訓8個鐘？大把人訓唔夠又咪咁」

樓主上水未呀
等你結果

霸氣

我有幸唯一一個比樓主抽中屌
好撚爽呀

點知呀，樓主講到唔清唔楚咁
但係咩實質證據都冇就一口咬定話人地點點點果啲on9仔就係痴撚線

樓主快撚d 分手啦，咪撚麻

咁如果樓主覆你話佢係睇開廢片 算唔算實質證據

另外想知你心目中又廢又無內涵嘅人係點
定你覺得人無論如何都唔可以判斷任何人廢唔廢同有冇內涵

有人話樓主之前上過嚟呻
咁到左今時今日都仲係講到唔清唔楚，咁「佢對條仔唔夠了解」都應該算係比較合理既解釋啦掛？

其實我真心想知樓主點解可以同佢條仔係點識
就咁睇思維同社交圈子，佢地兩個唔應該有互相接觸既條件存在

一個想進步,
一個想原地踏步,
分啦

咁要睇佢對廢片既定義係乜
如果只係冇興趣既片，咁絕對唔可以當廢片
就好似我唔鍾意畫畫，咁畢加索啲畫又係咪垃圾？

呢個世界從來都冇勁定廢，冇定冇內涵
有啲人鍾意深山簡樸生活，無欲無求
唔通你就話果啲人係廢，無內涵？
只係香港社會太物質太銅臭
然後又要所有人都跟住一條path一套價值觀做人，剩係得成功同失敗
大家都唔想被標籤做失敗者，咪唯有靠屌人呢樣果樣
總之唔跟套rule嚟行=失敗者
只要你係成功者，香港仲邊有人care你係咪有內涵

師兄講啲野好值得深思,好有道理
文筆亦好好

乜你諗嘢咁極端一係Chur到盡 一係Hea到盡

其實我有個朋友都係咁樣樣
成日乜都唔撚做淨係喺度打牌但係又唔知點開口好

佢有佢生活,干涉人做乜?
雖然你係為佢好,但人地會覺得你多事

性格好好

下句即刻係唔好嘅性格

所以，你有無上進心？

當然有啦
樓主嘅上進心咪令條仔有上進心囉

成唔成功都係睇個人定義
有美滿家庭可以係成功
有一千萬可以係成功
有穩定工作可以係成功
財務自由可以係成功
從來呢個都係人生議題

我阿哥都係咁
讀書廢都算
三萬地盤嫌辛苦唔做 做萬頭垃圾工
月光族 食煙 同friend落bar
我都唔知佢啲錢去咗邊
我做咗一年野 銀行戶口都多佢一個零
仲有人介紹佢識咗個大陸妹準備結婚
成世人無見過有人比佢垃圾

係囉，樓豬you don't deserve him

咪就係你嫌人，人嫌你

人係唔會滿足，講得好好

唔洗成日無啦啦label人既，其實我只係想講經濟壓力會增加爭拗的可能性，無論男定女收入低，都有可能發生，尤其雙方有明顯的收入差距時。收入低唔緊要，重點係不思進取，另一半易啲有怨言好正常。

男同女都有責任啦梗係。我諗起一個男仔朋友，個老婆唔搵錢，又嫌老公搵得唔多。個老公勁大壓力，我鄧老公唔值。

講多幾次都唔改就唔好晒時間啦 價值觀都唔同
.
.
.
最後屌晒所有講感建分嘅人 句嘢好撚難聽啊屌你老母

true
其實覺得樓豬似係同男友話題唔岩多過上進心囉
關乜撚上進心事

樓主好有成就
攞到過1千以上負皮

你冇睇晒
後邊樓主話佢搵萬零點生活
零家底,屋企要靠佢

巴打不停狙擊佢咩事

我一開始都覺得無咩野
但去到第百幾個回覆條友就現形

我見到依條友一面倒不停講男友
但自己提都唔提，就知道有幾自我中心

冇追擊佢,都係想傾下閒計
我太八掛,想知樓主結果
我對佢冇惡意架

加上我覺得佢係男人黎
玩分化,挑仇恨

香港社會得一種定義：財務自由就係成功
而呢種成功喺香港係離唔開投機炒賣收租同高收入既穩定工作
而高收入既穩定工作就係做公務員or localised專業人士

你可以堅持個人定義
但係喺香港呢個迎合社會期望為主流既community入面做非主流，你可能會好辛苦

都唔一定嘅 要唔要同人比較係個人選擇嚟

無人話過人一定要成功

直接啲 你要男友有幾多錢

你自己個圈身邊都係呢d人
你緊係辛苦

(頭先覆錯人)
你自己個圈身邊都係呢d人
你緊係辛苦

唔啱傾咪唔好同 d 人傾囉

覆錯人
想覆你上面個個

你個圈咪一樣，有分別咩？
只不過你選擇左隨波逐流做主流
然後就靠踩非主流去顯得自己呢個決定有幾justified

其實唔理其他人點睇既話，的確可以唔同人比較

只不過呢度係香港，大家簡簡單單出嚟食個飯都要比嚟比去
你唔join埋一份去鬥埋一份，人地就覺得你唔social唔識做人
又點都一定要分高低去論勁同廢

無聊

其實世界咁大 唔一定要留喺香港

佢都成30歲 其實性格 興趣都整定

有d野係叫唔黎同勸唔掂

試下用d誘因 e.g PTON好賺錢 xxxxxxx

睇戲試下深度交流 講下大家睇法，三觀，價值觀

你男友最大問題似乎係無朋友

令佢無左學習圈子 ，無人俾到d新火花/知識

永遠停左係你同佢既空間

本來係好幸福 但有時候您出咗聲都未必有反應
佢錫自己係好感恩 但有時候離開可能對雙方都好
同您差不多 前男友就係一樣
佢HD畢業 我大學畢業做專業人士
問佢想做咩 佢有一方面技巧好叻
但佢又話淨係興趣唔想拿嚟做職業
之後佢工作都係返part-time
因為佢屋企都繼續有比零用錢佢 佢屋企小康之家
佢啲兄弟一早叫我勸佢 （我同佢班兄弟工作1年幾人工3萬以上）
但我哋幾個都唔想迫佢 所以同佢傾過幾次
佢覺得自己揾緊 所以無再勸 最後8年都分開咗

我提出分手 係因為大家價值觀好唔同
我好忙 佢就可以日日陪我 話我好忙
但佢話佢會見工揾份正職
可惜佢都係原地踏步 每日煲劇打機無正職玩到凌晨
後來佢兄弟話佢一年後識到妹妹仔 學埋食煙 呢排又散咗 個人都係無所事事

所以有時候時間長
要問自己您愛佢個人 定係您同佢之間嘅回憶

我覺得自己揀得無錯 無回頭放過自己放過佢
依家有一個對我好好嘅男友
兩個人價值觀相同 佢揾得唔多錢(兩萬我四萬) 我哋無父幹公屋出身
但至少我哋一齊努力 所以讀書叻唔叻唔緊要
唔係下下講錢 但大家都有上進心去做嘢

絲打,,,祝你幸福快樂
你嘅故事幾好睇

如果佢肯改full-time 上下course
但因為非專科 但都無你文中提左幾次的人工價呢?

多謝 八年嘅童話都可以打破
果下真係唔再相信愛情

本身離開咗佢冇諗過搵到個對自己好嘅人
講真果句 愛情搵到個啱自己嘅 好難
搵到個對自己好 更難
兩個人係靈魂伴侶更加難

我同自己講遇到依家呢一個 三生有幸 珍惜

前男友佢唔係讀書嘅材料
因為佢上嘅課程叫我幫佢補英文佢都無心聽
事實叫我幫佢做功課
攞屋企人嘅錢嚟上course
佢父母都差唔多60歲
其實不求一定要養到父母
但係至少唔好再問佢哋攞錢
我同佢講到其實出嚟做嘢唔怕慢慢捱
父母見到您出嚟做嘢其實心裏面都有安慰

重申點解話佢對我好 係因為佢真係樣樣以我為先
人品好 但自己好 我都想佢好 佢可以對佢自己父母都好
（我自己比較重父母 18歲無問屋企錢 出嚟做嘢比一萬家用）
但傾過幾次叫佢努力唔好為我哋未來
係養育返自己父母
佢都唔明 勸又勸過 灰又灰過

正如好多人都係讀唔成書捱過到
專業人士唔代表人工高福利好
等於有啲朋友無大學畢業
做個化妝師都有3萬以上 人工跳得快
所以專業唔代表一切
行行出狀元

都有唔少朋友跟興趣讀到PhD 出到黎3萬都無仲要年年續contract呢 唉
anyway的確係 比得唔多家用 都唔應該咁樣再問佢地攞錢
睇得出你認真努力同佢傾過努力過
"但傾過幾次叫佢努力唔好為我哋未來
係養育返自己父母"
香港有幾多個女仔講得出 咁真係無計

咁佢唔鐘意讀書見識小都唔係問題
但最緊要大家夾呀啫

如果真係咁好學 佢就會話放工就成日睇YOUTUBE果D話學野 學到就唔會搵得果萬零蚊啦 哂時間

屌你老母 你咁撚唔滿意咪分手囉 唔好逼人地跟你個套啦 你條仔不知活得幾自在

佢就係有自主性先唔理你

樓主最初同條仔一齊咪又係貪佢on9，依家又話人簡單

得閒唔搵你幾時搵

咁其實你根本唔需要定義廢片係乜
因為無論幾"廢"都係"唔廢"

同樣地亦都無需要再討論樓主叻唔叻，了唔了解佢條仔，佢條仔係咪真係廢定其實做緊食評家，通通都唔重要
因為無論如何一個人點都無資格判斷另一個人廢唔廢
由一開頭樓主判斷左佢條仔廢已經係錯
無論佢地兩個條件係點 都係嫌棄人果一方錯

我反而想知你擇偶條件係點？
點睇連登仔口中講嗰種無腦無內涵港女

可能我比較膚淺
我揀女朋友都要有"上進心"
唔係講緊搵唔搵到錢定你口中嘅成唔成功
而係藉住好多方面嘅不斷提升令我感受到佢魅力
例如我女朋友會操gym有腹肌我覺得好正
學跳舞睇住佢愈跳愈靚又覺得好正
煮野食愈來愈多花款愈來愈好食等等
調返轉如果條女無才能又無進步自己嘅意欲我都會嫌棄

其實休息真係好撚重要
有啲人可以訓六個鐘就夠
唔代表每個人都可以
每日番工放工已經好攰
番到屋企沖涼食飯之後都係想放鬆下
講係好容易 講一句你有時間HEA不如去學下野
但從來都無人會諗你其實已經做左成日野需要休息
就算身體頂得順 心靈上都應該要放鬆下

1.廢片係套用返佢個定義啫，我自己本身唔會話啲片廢唔廢，只有啱唔唔taste

2.叻唔叻係唔需要討論，因為冇意義。由頭到尾都係樓主同佢啲fans不斷強調呢樣嘢

3.了唔了解條仔係有需要討論。我唔理佢條仔係咪做緊食評家，但係樓主如果了解條仔又咁多不滿，咁點解唔一早散？
一係樓主本身都係佢條仔啲同類，只係對外死要面懶上進
一係樓主完全唔了解佢條仔，拍拖都唔知拍左啲乜

4.樓主判斷錯唔哂，佢套價值觀只有勁同廢，所以覺得條仔廢
但係佢單方面數條仔，講到自己冇問題咁，呢點就一定係樓主錯

5.兩個人係價值觀相近，有共同興趣先會走得近。你女朋友既行為只係咁啱符合你價值觀（上進心）既定義，咁你咪會愈嚟愈對佢有好感

6.至於所謂「無腦無內涵」，其實即係「價值觀唔相近，又冇咩共同興趣」既代名詞
如果你本身都係吃喝玩樂不問世事，你又會唔會覺得同你同樣既另一半「無腦無內涵」？

連登本身就係港式hierarchy既其中一個大本營

我同我女朋友幾乎無共同興趣
亦唔覺得需要有共同興趣
佢發展唔同嘅興趣我都會欣賞
調返轉佢對我都係

除非你講緊嘅"興趣"係泛指"提升自己"
咁我無野好講

"如果你本身都係吃喝玩樂不問世事，你又會唔會覺得同你同樣既另一半「無腦無內涵」？"
我首先會嫌棄左自己無內涵先
當然亦會覺得另一半無內涵 但唔會嫌棄
而唔嫌棄唔代表唔認知
正如樣衰嘅人都知樣衰嘅人樣衰

最後我唔覺得哩個hierarchy係港式
自己係外國生活咗好多年
我嘅價值觀唔係香港建立
"內涵"哩個概念外國絕對重視
除非你講緊瓦努阿圖

完全係
如果廢過自己既人你會嫌廢，咁當你自己去到好高程度，咪變成在座各位係垃圾？

更唔好講香港個最低標準，係最少要收工有學一兩樣正經野（進修/語言/藝術果類都算），又有d causal少少既興趣（可以係劇/電影/KOL channel/旅行見聞)，上網依家紅咩話題都應該要知（唔係你學到其他野，但日常話題跟唔上），基本上一日廿四個鐘都唔夠用果隻先叫合格

人地無憂無慮咁生活 你咪打搞人啦

咁總會有其他食訓屙既人，係接受到呢種人架嘛
講黎講去都係因為香港係個地理上好細既大城市，要搵野學搵堂上一定搵到，變左有個論調就係「咁多機會都唔把握，果d全部都係垃圾」

但就同台灣大學滿地一樣，你純粹因為大學多就覺得個個都應該要讀，唔讀=廢，唔考慮下有d人其實唔係適合讀書
一個唔鐘意讀書既人係唔會因為到處都有大學，好方便就一定要去讀。

你用詞不當，應該話你男友唔好學。

講真喎！接受唔到就分手！
自身經歷，同個不永進步的人一齊，只有兩個可能！一是做埋佢那份，但會好辛苦！二是一齊退步！唔好同我講佢好錫我。屌！愛一個人要有能力去保護對方先得架！

如果男朋友一個月搵10萬，但係翻8放10，莫講話興趣，連食飯時間都無

另一個就幾樣興趣，知道天文地理，但搵得1萬8千

想知又點揀。。。直白啲講樓主咪又係覺得條仔收入低又毒撚，搵藉口自己分手

「哲學有計傾」正野來喎，尤其睇完節目後，再搵番節目中所講嗰啲書或者嘅人，成個人被啟發哂

到時又嫌棄人收入低，望唔到未來又點
世上無十全十美架。。
有時平凡有平凡既好
你想既生活，一年幾次歐遊，夜晚搖下酒杯底既上進生活

我覺得兩個人係埋一齊
如果唔可以一齊進步/一齊令自己得生活更好
其實係無必要係埋一齊
我唔覺得樓主錯曬

老實講
如果我同你一齊之後
生活得仲差過自己一個人
點解要係埋一齊？

無論男女都係咁講

唔怪之得香港人咁鐘意返工

成班港奴
抵比人笑

我諗你喺市場既競爭力都唔慌高得去邊

有錢人唔返工都比人話廢人
你話攪笑不

慘

好心分手

真啊 完全明白
見到啲人淨係講窮窮窮 就知有啲人真係會溝通唔到
佢地正正就係同你男朋友一樣咁⋯⋯
講極淨係覺得你都係因為佢窮咁 佢地睇野永遠都係咁窄

對住呢類人其實好無癮
你日日KEEP住學新野
佢日日淨係識上YOUTUBE，碌IG
叫佢搵下興趣：「我既興趣咪睇youtube囉，咩都要管」
男女都應該要增值自己（唔一定為工作），男人更加應該
增廣見聞細細個就聽得多，依家都無咩人做，碌下IG以為自己識好多
日日得過且過
大家之間既距離會愈黎愈遠

做人咁撚chur做乜

無上進心=無錢

有新帖啦
又係上進心

咁視野話題唔夾但性格冇得講 呢啲人做親人就ok 做戀人真係唔掂

叫佢QUIT晒啲朋友谷手遊谷損友谷, 再迫佢剷埋D手遊同部PS如果有.
之後叫佢同你一齊入D上進谷好似投資呀股票呀之類陳, 好快就會變成興趣變成你一開始想搵既理想對象.

學藝未精,,輸到仆街就笑了

咁不如唔好搵另一半，放哂全副心機落工作/個人發展度仲好
咁肯定會令自己進步，生活得更好

有冇諗過兩個人會做情侶/夫妻係因為感情？

如果諗到好似做生意咁下下計利益，咁愛情對你嚟講係咪只係一盤生意？

分析得好透徹
師兄不是一般人

冇錯，「興趣」係指提升自己
喺香港，無法有效提升自己既興趣就係垃圾
就好似學琴/學運動/學藝術/學語言。。。大家都係為左張cert
你話無cert拎？我保證至少一半人退學
而張cert係用嚟顯得自己高人一等既其中一大武器
所以係會發現點解香港咩都要整張cert/牌/認證出嚟就係咁解

睇嚟你喺外國生活太耐，唔係太清楚咩叫港式「內涵」
基本上你做到#933所講既嘢，香港人普遍會覺得你有「內涵」
但係呢種「內涵」只係流於表面，走馬看花，迎合社會主流
一講深入啲離地啲，佢地就會hang哂機

That’s why我會話呢個hierarchy係港式，因為入面好多嘢都已經扭曲哂

其實人各有志, 每個人都有每個人既生活方式,
如果你同佢係價值觀上真係有咁大既分歧點,
我覺得你地真係唔太點適合繼續行落去.

我都有朋友係類似咁既type, 而且仲會憤世疾俗.
而我以前仲對好上心, 會成日都有種好似你咁既心態,
想佢長進下增進值下自己.
其到最後我發覺佢係咁既性格的話,
你幾想改變佢都係唔會改變到.

所以與其有咁既諗法既話, 不如放過佢放過你自己,
搵過個同自己價值觀相乎既男朋友吧.

問下自己想要咩 再睇下人地比唔比到自己

先唔講"有共同興趣"泛指為"提升自己"哩個講法合唔合理
所謂"無共同興趣"原來講來講去係無提升自己嘅興趣
即你認同人有分"提升自己"同"無提升自己"
但又唔認同人有分"叻"同"廢"?
所謂提升即係level up咗
但你覺得人level up咗唔應該用叻咗哩個字眼去形容？
反而係要用"有咗另一個唔一樣嘅興趣"去形容？

中段嗰幾句我唔覺得外國有乜分別
樓主口中嗰種"興趣係食屙訓"嘅人係外國一樣被視為"廢"
係外國哩啲課餘/業餘興趣一樣大部份人流於表面
我又唔覺有咩問題
一個本身齋食痾訓嘅人學左一項流於表面嘅興趣都係有提升咗

我個人唔認同「提唔提升自己」同「叻與廢」
但係社會主流就係咁，你一係跟遊戲規則，一係離開遊戲
我跟遊戲規則玩唔代表真心認同呢套規則
只係礙於場合同社交需要，我無辦法唔跟遊戲規則玩
就好似玩鋤大Dee，其餘玩家都認為2係Dee，我認為3係Dee
其實無話邊個啱邊個錯，不過你想同佢地玩就要認為2係Dee先
到我搵到志同道合既人，咪可以圍爐玩「3係Dee」既鋤大Dee囉

你自己都認同呢個世界冇咩「合唔合理」，只有「觀點與角度」，否則之前樓主果啲on9嘢就唔會叫我唔洗討論落去啦係咪？

Level Up果到你想砌我生豬肉？我幾時有講過「有咗另一個唔一樣既興趣=Level Up」？

明
你當然有自由唔認同叻與廢
只係要接受其他人認同叻與廢
因為你都知唔認同叻與廢並不會比較正確

講到底叻同廢只係係兩種不一樣嘅狀態
點解要分褒義貶義 係有原因同必要性
正如靚同醜 你可以話只係兩種外表風格
但一樣有必要性要分褒義貶義

反而我仲係想知你擇偶條件係點？
你覺得最完美嘅對象係要點？

最後果句你誤會喇
我無講過有咗唔一樣嘅興趣即係level up
我係講level up咗係你角度唔叫叻咗而係叫興趣唔同咗

分啦 唔好曬佢又曬自己時間
你一係咁有上進心 就影響埋佢
一齊進步
講到令自己都退步埋
朋友都唔使做

我認為香港普遍定義既「叻同廢」只係用嚟製造優越感，加劇階級觀念既工具
褒貶係佢地本身有定義，但係香港係加埋「對一個人完全認同or否定」既元素入去，即係唔認同「失敗乃成功之母」、「每個人喺能力上有唔同既上限」

總之喺香港，「失敗=廢」「成功=勁」「失敗既人就算爬返起身都唔能夠掩蓋以前既失敗」之類既文化已經根深蒂固

喺香港，你睇利益好過睇其他嘢（無論係另一半定朋友）
感情可以淡，關係可以背叛
樣同身材可以衰老
香港地每個人都有個價，會被reject只因你既出價未啱心水
睇唔睇到離婚率幾高？四成幾
但係利益唔會背叛你，你得到就得到，好實在

Level Up個到其實唔係興趣唔同咗，係得到cert之後令到個人競爭力提升咗
但係「個人競爭力提升咗」等唔等於「叻咗」呢？我個人唔認同

貧賤夫妻百事哀
錢未必買到愛情
但愛情需要用錢去維繫

住都無得住
食又食唔好
細路出世又無錢養
你既愛情維持到幾多年？

一到談婚論嫁
有幾多情侶被逼分手？
又有幾多情侶
可以中學拍拖拍到結婚？

師兄覺得我講得太現實
應該起碼生活無憂

我無話現實係錯
只係你現實到咁既level就不妨現實到底

比多啲心機對自己好啲，順便search下有咩女人可以提供到利益令你進步/活得更好
當無利可圖既時候就可以甩手